<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd">
<TITLE>Laurent Mazuré - Curriculum Vitae</TITLE>
<PATH>perso/cve.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2016</YEAR><MONTH>11</MONTH><DAY>15</DAY></DATE>
<CONTENT>
email : <X><T>lmazure.website@gmail.com</T><A>mailto:lmazure.website@gmail.com</A><L>en</L><F>HTML</F></X><BR/>
page d'accueil : <X><T>https://mazure.fr</T><A>https://mazure.fr</A><L>en</L><F>HTML</F></X><BR/>
<X><T>version anglaise</T><A>cve.html</A><L>en</L><F>HTML</F></X><BR/>
<BR/>
<B><U>Formation :</U></B><BR/>
1987-1990 : École Centrale Paris, option Mathématiques Appliquées<BR/>
<BR/>
<B><U>Expérience :</U></B><BR/>
<B><X><T>Eurofins</T><A>http://www.eurofins.com</A><L>en</L><F>HTML</F></X> — Luxembourg, LU</B><BR/>
Eurofins Scientifique, avec 16 000  employés et 200 laboratoires dans 36 pays, est le leader mondial dans les tests des produits alimentaires et biopharmaceutiques, et dans le domaine des services aux laboratoires environnementaux. Elle est aussi l'un des leaders des marchés de l'agroscience, de la génomique, des services à la recherche pharmaceutique et aux laboratoires centraux.
<TEXTBLOCK>
  <BLIST><TITLE>Depuis décembre 2010 : <U>Manager développement logiciel d'Eurofins OnLine</U></TITLE>
    <ITEM><BLIST><TITLE>manager de l'équipe de développement d'EOL</TITLE>
      <ITEM>EOL permet aux clients d'Eurofins de passer des commandes d'analyses en ligne, de suivre la progression des travaux et de consulter les résultats des mesures et leurs conclusions</ITEM>
      <ITEM>18 sites Web, chaque principal business d'Eurofins ayant le sien, gérant plus de 200.000 commandes par an</ITEM>
      <ITEM>une équipe cosmopolite de trois chefs d'équipe et 15-20 développeurs répartis sur plusieurs sites (Luxembourg, Nantes, Paris, Hambourg, Beijing)</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
    <ITEM>management de l'équipe : embauche, définition des objectifs, évaluation, congés, formations…</ITEM>
    <ITEM>gestion de projets : planification et priorisation des tâches, allocation des ressources, résolution des problèmes…</ITEM>
    <ITEM>définition et suivi des process de développement : règles de conception (conception pilotée par le domaine, SOLID…), revues de code / programmation en binôme, règles de codage, analyse statique de code, automatisation des tests (unitaires / intégration / système / performance)…</ITEM>
    <ITEM>transfert des activités de développement à Bangalore pour début 2017</ITEM>
  </BLIST>
</TEXTBLOCK>
<SMALL>Domaine fonctionnel : eCommerce, LIMS<BR/>
Technologies : Windows, C#, ASP.Net/MVC, HTML/CSS/JavaScript, jQuery/AngularJS, SQL Server, SSRS, SSIS/Talend, Red Hat JBoss Fuse<BR/>
Outils : anciennement Subversion/Mantis/Cruise Control, désormais TFS/Jenkins/Chef, et NCover, FxCop, ReSharper, Selenium…<BR/>
Process/méthodologies : anciennement en cascade, désormais Scrum, du TDD<BR/></SMALL>
<BR/>
<B>KIKA Medical, désormais <X><T>Merge Healthcare</T><A>http://www.merge.com</A><L>en</L><F>HTML</F></X> — Nancy, FR</B><BR/>
KIKA Medical créait des solutions EDC, puis construisait et opérait des sites Web gérant des essais cliniques basés sur ces solutions (environ 10 nouveaux sites par an). Sa dernière plateforme, Veracity, une application à page unique, fournissait une flexibilité hors pair et des capacités avancées telles que l'imagerie ou l'adjudication en ligne. En détresse financière, KIKA Medical a été acquise en décembre 2010 par Merge Healthcare.
<TEXTBLOCK>
  <BLIST><TITLE>juillet 2007 → décembre 2010: <U>Manager développement logiciel</U></TITLE>
    <ITEM><BLIST><TITLE>responsable du pôle développement suite à la mise en place d'une organisation matricielle (les deux autres pôles métier étant la gestion de produit et le test)</TITLE>
      <ITEM>six développeurs et architectes pour trois projets</ITEM>
      <ITEM>allocation des ressources aux différents projets, ce point étant devenu délicat suite à des licenciements économiques (juillet 2008)</ITEM>
      <ITEM>support aux chefs de projet : écriture des spécifications, pilotage de sous-projets (performance Oracle, résolution de problèmes de la plateforme IT…)</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
  </BLIST>
  <BLIST><TITLE>janvier 2006 → juillet 2008 : <U>Chef de projet senior</U><BR/>(j'ai occupé ce poste en parallèle à celui de Manager développement logiciel pendant un an)</TITLE>
    <ITEM><BLIST><TITLE>gestion du projet Veracity qui est la nouvelle plateforme utilisée par KIKA Medical, en mode SaaS (Software as a Service), pour configurer et gérer (EDC) les essais cliniques de ses clients pharmaceutiques ou constructeurs d'appareils médicaux</TITLE>
      <ITEM>8 personnes de la R&amp;D sont complétées par 7 testeurs en offshore et d'autres personnes de la société temporairement impliquées dans le projet</ITEM>
      <ITEM>contribution directe au projet en réalisant personnellement la spécification, les analyses de risque, le sanity testing, l'aiguillage des bugs…</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
    <ITEM><BLIST><TITLE>dans un premier temps, ce poste comprenait une forte composante de travail rétrospectif, le produit ayant été développé de façon totalement chaotique pendant trois ans (la société avait échoué à délivrer une version utilisable pendant toute cette période, la mise en place d'un vrai cycle de vie nous a permis d'avoir une telle version en 18 mois) :</TITLE>
      <ITEM>définition des besoins des utilisateurs</ITEM>
      <ITEM>coupe de fonctionnalités superflues, détermination des fonctionnalités manquantes</ITEM>
      <ITEM>rétro-spécification et validation de l'existant</ITEM>
      <ITEM>spécification, implémentation et validation du manquant</ITEM>
      <ITEM>mise en respect avec les normes de la FDA : analyses de risques produit (AMDEC), traçabilité besoin → spécification → conception → validation, formations et documentations pour les utilisateurs…</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
    <ITEM>participation à la définition et amélioration du système qualité qui a permis à KIKA d'être certifié ISO 9001 et ISO 13485 en octobre 2006</ITEM>
  </BLIST>
</TEXTBLOCK>
<SMALL>Domaine fonctionnel : essais cliniques, EDC, CDISC<BR/>
Technologies : Red Hat Linux, Java EE/Swing, PHP, HTML/CSS/JavaScript, Apache/Tomcat, XML/XSL<BR/>
Outils : Eclipse, CVS/Subversion, Jira, Jasper Reports<BR/>
Process/méthodologies : en cascade<BR/></SMALL>
<BR/>
<B><X><T>General Electric Healthcare</T><A>http://www.gehealthcare.com</A><L>en</L><F>HTML</F></X> — Buc, FR</B><BR/>
General Electric est un leader dans les technologies et services médicaux. GEHC fournit des solutions d'imagerie et d'information médicales, des systèmes de suivi de patient, de découverte de médicaments, des technologies de production biopharmaceutique et des services à l'amélioration de performance. 
<TEXTBLOCK>
  <BLIST><TITLE>janvier 2004 → janvier 2006 : <U>Six Sigma Master Black Belt</U></TITLE>
    <ITEM>pilotage d'un projet de fusion de quatre des stations de revue médicale de GEHC : RA1000 (station PACS, Java/Windows, USA + Inde), RA600 (entrée de gamme, C++/Windows, Pays Bas), Xeleris (médecine nucléaire + PET, C++/Windows, Israël) et Advantage Workstation (haut de gamme, C++/Linux, France + Hongrie)<BR/>
ces quatre produits sont réalisés par des équipes appartenant à diverses parties de la société, elles ont chacune leurs propres priorités et leurs propres façons de travailler<BR/>
le chiffre d'affaire total est supérieur à 900M$</ITEM>
    <ITEM>contribution à la rédaction de la formation DFSS (Design For Six Sigma) logiciel et enseignement de celle-ci aux développeurs de Buc</ITEM>
    <ITEM><BLIST><TITLE>gestion des initiatives qualité dans le département (100 personnes) suivant la méthodologie Six Sigma</TITLE>
      <ITEM>automatisation des tests</ITEM>
      <ITEM>vérification automatique de la traçabilité des documents</ITEM>
      <ITEM>mise en place de métriques sur les défauts</ITEM>
      <ITEM>…</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
    <ITEM><BLIST><TITLE>support technique auprès des projets :</TITLE>
      <ITEM>choix de technologies et prototypage pour des fonctionnalités sortant du domaine classique d'AW</ITEM>
      <ITEM>portage en 64 bits, support des langues asiatiques</ITEM>
      <ITEM>aide à la résolution des problèmes techniques les plus ardus (bug du système de fichiers, problème de performance…)</ITEM>
      <ITEM>…</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
  </BLIST>
  <BLIST><TITLE>septembre 1997 → janvier 2004 : <U>Responsable technique de projet</U></TITLE>
    <ITEM><BLIST><TITLE>responsable du développement d'<X><T>Advantage Workstation</T><A>http://www3.gehealthcare.com/en/products/categories/advanced_visualization/platforms/aw_workstation</A><L>en</L><F>HTML</F></X></TITLE>
      <ITEM>2500 stations de revue médicale vendues en 2003 (CA = 130M$ pour AW + 120M$ pour les applications, croissance de 50% par an, 40% de part de marché)</ITEM>
      <ITEM>équipe de 15-20 ingénieurs (France + Hongrie)</ITEM>
      <ITEM>technologies variées : traitement de l'image, base de données (stockage et accès aux images), architecture client/serveur, bus logiciel, réseau, impression, média (CD/DVD et disque magnéto-optique)…</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
    <ITEM><BLIST><TITLE>ce poste consiste principalement en</TITLE>
      <ITEM>la définition des fonctionnalités avec le marketing et l'écriture des spécifications détaillées</ITEM>
      <ITEM>l'évaluation de la charge et la définition du planning de développement</ITEM>
      <ITEM>l'analyse des risques et leur réduction</ITEM>
      <ITEM>avec l'ensemble de l'équipe : conception, implémentation, vérification et validation</ITEM>
      <ITEM>la définition, la mise en place et le contrôle des process de développement (repris par certaines autres équipes) afin de répondre aux contraintes de la FDA et, surtout, d'assurer un niveau de qualité élevé</ITEM>
      <ITEM>la gestion des commentaires retournés par les sites pilotes</ITEM>
      <ITEM>le support technique des autres équipes réalisant des applications médicales installables sur AW</ITEM>
    </BLIST></ITEM>
    <ITEM>nommé <B>Principal Engineer</B> en mai 2001 (il y a ainsi 35 personnes reconnues pour "excellence technique" parmi les 2000 ingénieurs R&amp;D de GEMS)</ITEM>
  </BLIST>
  <BLIST><TITLE>avril 1995 → septembre 1997 : <U>Ingénieur logiciel</U></TITLE>
    <ITEM>consolidation d'AW : redesign de librairies, tests intensifs et déverminage ; le code est devenu robuste et une base saine pour les versions suivantes</ITEM>
    <ITEM>accroissement des performances</ITEM>
    <ITEM>implémentation de nouvelles fonctionnalités de visualisation</ITEM>
    <ITEM>participation à des groupes d’étude pour améliorer la qualité et la productivité des développements logiciels de GEMS</ITEM>
  </BLIST>
</TEXTBLOCK>
<SMALL>Domaine fonctionnel : Radiologie (DICOM, IHE, modalités - CT, MR, mammographie, vasculaire…-), réglementations FDA (21 CFR Part 11, 510K…), HIPAA<BR/>
Technologies : C++, X11/Motif. Python, Perl, Tcl/Tk, awk/sed, shells (sh, csh, ksh), Solaris/Linux, Informix/MySQL<BR/>
Outils : ClearCase, ClearDDTS, Purify, Valgrind, ProLint, CodeWizard<BR/>
Process/méthodologies : cycle en V, Six Sigma/DFSS/DMAIC (Analyse des Modes de Défaillances, de leurs Effets et de leur Criticité/Failure Mode and Effects Analysis - AMDEC/FMEA -, fishbone - Cause and Effect Diagram -, Quality Function Deployment, Critical to Quality - CTQ - flowdown…), CMM, UML Design Patterns<BR/></SMALL>
<BR/>
<B><X><T>MENSI</T><A>http://mensi.free.fr/index_.htm</A><L>fr</L><L>en</L><F>HTML</F></X>, désormais <X><T>Trimble</T><A>http://www.trimble.com/</A><L>en</L><F>HTML</F></X> — Neuilly-Plaisance, FR</B><BR/>
MENSI était une start-up ayant conçu l'un des premiers scanners extérieurs à grande précision. Ses produits étaient utilisés pour scanner des centrales nucléaires ou des raffineries, des bâtiments, des grottes préhistoriques, des sculptures… et faire un modèle CAO de ceux-ci. En dépit de sa technologie innovante, MENSI a été un échec commercial. EDF, son principal client, injecta de l'argent. MENSI fut racheté  plus tard par Trimble.
<TEXTBLOCK>
  <BLIST><TITLE>septembre 1992 → avril 1995 : <U>Ingénieur d’étude</U></TITLE>
    <ITEM>conception et réalisation de 3DIpsos, un logiciel de traitement des données provenant d’un scanner tridimensionnel, il s’agissait alors d’un des premiers produits dans ce domaine</ITEM>
    <ITEM>ingénieur qualité</ITEM>
    <ITEM>administration système (Unix)</ITEM>
  </BLIST>
</TEXTBLOCK>
<SMALL>Domaine fonctionnel : modélisation 3D du monde réel<BR/>
Technologies : C, OpenGL, traitement de l'image, Irix<BR/>
Outils : RCS<BR/></SMALL>
<BR/>
<B><X><T>EDF DER</T><A>http://retd.edf.fr</A><L>fr</L><F>HTML</F></X> — Clamart, FR<BR/>
CADCentre, désormais <X><T>AVEVA</T><A>http://www.aveva.com</A><L>en</L><F>HTML</F></X> — Cambridge, GB</B><BR/>
CADCentre, renommé plus tard AVEVA, conçoit et commercialise PDMS, un logiciel de Conception Assistée par Ordinateur utilisé pour concevoir les raffineries, les usines chimiques et les centrales nucléaires.
<TEXTBLOCK>
  <BLIST><TITLE>mai 1992 → septembre 1992 : <U>Debriefing VSN</U> (à EDF)</TITLE>
    <ITEM>participation à l’écriture de cahiers des charges liés au progiciel de CAO de sites industriels PDMS (Plant Design Management System) : liens avec un système de gestion de données techniques, élargissement des fonctionnalités du catalogue</ITEM>
  </BLIST>
  <BLIST><TITLE>février 1991 - mai 1992 : <U>Volontaire du Service National</U></TITLE>
    <ITEM>écriture d’outils de test et de gestion logicielle, le CADCentre passant de l’environnement Prime au monde Unix</ITEM>
    <ITEM>nettoyage et rationalisation du code de PDMS ; le logiciel, créé en 1974, devenait de plus en plus difficile à maintenir</ITEM>
    <ITEM>amélioration du langage de commande de PDMS, celui-ci devenant beaucoup plus puissant pour les requêtes sur la base de données</ITEM>
  </BLIST>
  <BLIST><TITLE>juin 1990 → février 1991 : <U>Préparation VSN</U> (à EDF)</TITLE>
    <ITEM>interface entre PDMS et le format normalisé SET (Standard d’Échange et de Transfert)</ITEM>
    <ITEM>réalisation du cahier des charges et prototype de nouvelles fonctionnalités dans PDMS : nomination automatique, gestion et application de règles de cohérence dans la base de données…</ITEM>
  </BLIST>
</TEXTBLOCK>
<SMALL>Domaine fonctionnel : CAD, centrales nucléaires<BR/>
Technologies : Primos/Irix, Fortran, C, Lex/Yacc, GL/OpenGL<BR/></SMALL>
<BR/>
<B><U>Langues :</U></B><BR/>
Français : langue maternelle<BR/>
Anglais : courant<BR/>
<BR/>
</CONTENT>
</PAGE>
