<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd" xml:lang="en">
<TITLE>Citations utilisées en signature d'email</TITLE>
<PATH>perso/sig.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2020</YEAR><MONTH>8</MONTH><DAY>29</DAY></DATE>
<CONTENT>
<B>samedi 29 août 2020</B><BR/>
L'ignorance engendre plus souvent la confiance que la connaissance.<BR/>
<I>Charles Darwin</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 21 juin 2020</B><BR/>
La différence entre un ouvrier et un intellectuel ? L'ouvrier se lave les mains avant de pisser, l'intellectuel après.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 31 mai 2020</B><BR/>
Le problème avec ce monde c'est que les gens intelligents sont pleins de doutes alors que les imbéciles sont pleins de certitudes.<BR/>
<I>Charles Bukowski</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 28 novembre 2015</B><BR/>
There are only two hard things in Computer Science: cache invalidation and naming things.<BR/>
<I>Phil Karlton</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 4 mars 2015</B><BR/>
There are two ways of constructing a software design. One way is to make it so simple that there are obviously no deficiencies. And the other way is to make it so complicated that there are no obvious deficiencies.<BR/>
<I>Tony Hoare</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 10 octobre 2009 - lundi 12 octobre 2009</B><BR/>
Je me réserve avec fermeté le droit de me contredire.<BR/>
<I>Paul Claudel</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 9 septembre - vendredi 10 septembre 2009</B><BR/>
Divide and rule, a sound motto. Unite and lead, a better one.<BR/>
<I>Goethe</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 27 août - mardi 8 septembre 2009</B><BR/>
La critique est un impôt que l'envie perçoit sur le mérite.<BR/>
<I>Gaston de Lévis</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 26 août 2009</B><BR/>
Nearly all men can stand adversity, but if you want to test a man's character, give him power.<BR/>
<I>Abraham Lincoln</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 16 juin - mardi 25 août 2009</B><BR/>
In matters of style, swim with the current; in matters of principle, stand like a rock.<BR/>
<I>Thomas Jefferson</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 9 juin - lundi 15 juin 2009</B><BR/>
I'm astounded by people who want to 'know' the universe when it's hard enough to find your way around Chinatown.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 12 mai - lundi 8 juin 2009</B><BR/>
In heaven all the interesting people are missing.<BR/>
<I>Freidrich Nietzsche</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 6 mai - lundi 11 mai 2009</B><BR/>
Il ne faut pas toucher aux idoles: la dorure en reste aux mains.<BR/>
<I>Gustave Flaubert</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 2 mai - mardi 5 mai 2009</B><BR/>
Do not fear to be eccentric in opinion, for every opinion now accepted was once eccentric.<BR/>
<I>Bertrand Russell</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 1<SUP>er</SUP> avril - vendredi 1<SUP>er</SUP> mai 2009</B><BR/>
The only thing to do with good advice is pass it on. It is never any use to oneself.<BR/>
<I>Oscar Wilde</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 11 mars - mardi 31 mars 2009</B><BR/>
I would never die for my beliefs because I might be wrong.<BR/>
<I>Bertrand Russell</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 4 mars - mardi 10 mars 2009</B><BR/>
A precedent embalms a principle.<BR/>
<I>Benjamin Disraeli</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 12 février - mardi 3 mars 2009</B><BR/>
I know not with what weapons World War III will be fought, but World War IV will be fought with sticks and stones.<BR/>
<I>Albert Einstein</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 10 février - mercredi 11 février 2009</B><BR/>
When you get to the end of your rope, tie a knot and hang on.<BR/>
<I>Franklin D. Roosevelt</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 2 février - lundi 6 février 2009</B><BR/>
Partir, c’est mourir un peu, mais rester, c'est crever doucement.<BR/>
<I>Gilles Veber, Gauthier</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 29 janvier - dimanche 1<SUP>er</SUP> février 2009</B><BR/>
La honte n'est pas d'être inférieur à l'adversaire c'est d'être inférieur à soi-même.<BR/>
<I>Maxime mandchoue</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 26 janvier - mercredi 28 janvier 2009</B><BR/>
Les citations sont les béquilles des écrivains infirmes.<BR/>
<I>Paul Morand, Journal inutile 1968-1972</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 22 janvier - dimanche 25 janvier 2009</B><BR/>
C’est un texte facilement lisible, limpide et assez joliment écrit : je le dis d’autant plus aisément que c’est moi qui l’ai écrit.<BR/>
<I>Valéry Giscard d’Estaing au sujet du projet de Constitution européenne, 2005</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 16 janvier - mercredi 21 janvier 2009</B><BR/>
C’est une bonne idée d’avoir choisi le référendum, à condition que la réponse soit oui.<BR/>
<I>Valéry Giscard d’Estaing au sujet du projet de Constitution européenne, 2005</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 14 janvier - jeudi 15 janvier 2009</B><BR/>
L'estime vaut mieux que la célébrité, la considération vaut mieux que la renommée, et l'honneur vaut mieux que la gloire.<BR/>
<I>Sébastien-Roch Nicolas de Chamfort</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 12 janvier - mardi 11 janvier 2009</B><BR/>
Ce n'est pas parce que nous sommes un parti charnière qu'il faut nous prendre pour des gonds.<BR/>
<I>Hervé de Charette, 1997</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 10 janvier - dimanche 11 janvier 2009</B><BR/>
Le pétrole est une ressource inépuisable qui va se faire de plus en plus rare.<BR/>
<I>Dominique de Villepin, 2006</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 8 janvier - jeudi 9 janvier 2009</B><BR/>
Magic is always the best solution -- especially reliable magic.<BR/>
<BR/>
<B>mercredi 7 janvier 2009</B><BR/>
Soyez vilain ou soyez beau,<BR/>
Pour la santé, c'est kif-kif bourricot.<BR/>
<I>Alphonse Allais</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 6 janvier 2009</B><BR/>
Suggérer, c’est créer. Décrire, c’est détruire.<BR/>
<I>Robert Doisneau</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 20 décembre 2008 - lundi 5 janvier 2009</B><BR/>
Bébé : Créature difforme à l'âge, au sexe et à la condition indéterminés, hautement remarquable par la violence des sympathies et des antipathies qu'elle provoque chez les autres, sans exprimer elle-même de sentiment ni d'émotion.<BR/>
<I>Ambrose Bierce</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 16 décembre - vendredi 19 décembre 2008</B><BR/>
Si vous arrivez en retard, dites : C'est que je ne suis pas le premier venu !<BR/>
<I>Alphonse Allais</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 11 décembre - lundi 15 décembre 2008</B><BR/>
L’expérience est une école onéreuse, mais les sots ne s’instruisent que là.<BR/>
<I>Benjamin Franklin</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 10 décembre 2008</B><BR/>
Tout le monde désire vivre longtemps, mais personne ne voudrait être vieux.<BR/>
<I>Jonathan Swift</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 9 décembre 2008</B><BR/>
Ne prenez pas la vie au sérieux, de toute façon, vous n’en sortirez pas vivant.<BR/>
<I>Bernard Fontenelle</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 5 décembre - lundi 8 décembre 2008</B><BR/>
The power of accurate observation is commonly called cynicism by those who have not got it.<BR/>
<I>George Bernard Shaw</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 30 octobre - jeudi 4 décembre 2008</B><BR/>
Il est préférable de rester muet et d'être pris pour un fou que de l'ouvrir et de ne laisser aucun doute à ce sujet.<BR/>
<I>Groucho Marx</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 25 octobre - mercredi 29 octobre 2008</B><BR/>
Outside of a dog, a book is man's best friend. Inside of a dog it's too dark to read.<BR/>
<I>Groucho Marx</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 17 octobre - vendredi 24 octobre 2008</B><BR/>
Rien n'est plus dangereux qu'une idée quand on n'a qu'une idée.<BR/>
<I>Émile-Auguste Chartier</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 14 octobre - jeudi 16 octobre 2008</B><BR/>
Les hommes croient volontiers ce qu'ils désirent.<BR/>
<I>Jules César</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 13 octobre 2008</B><BR/>
Où serait le mérite, si les héros n'avaient jamais peur ?<BR/>
<I>Alphonse Daudet, Tartarin de Tarascon</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 26 septembre - dimanche 12 octobre 2008</B><BR/>
La flatterie est une fausse monnaie qui n'a de cours que par notre vanité.<BR/>
<I>La Rochefoucauld</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 23 septembre - jeudi 25 septembre 2008</B><BR/>
La société américaine fonctionne comme ses films d'action : il leur faut un ennemi désigné.<BR/>
<I>Constantin Costa-Gavras</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 16 septembre - lundi 22 septembre 2008</B><BR/>
La véritable discipline, c'est de ramasser des fraises sans en manger une seule.<BR/>
<I>Doug Larson</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 10 septembre - lundi 15 septembre 2008</B><BR/>
Touriste - Terme employé avec une nuance de dédain, parfois d'agacement, par le touriste pour désigner d'autres touristes.<BR/>
<I>Pierre Daninos, Vacances à tous prix</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 9 septembre 2008</B><BR/>
Se taire en classe, c'est respecter le sommeil des autres.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 28 août - lundi 8 septembre 2008</B><BR/>
Une mauvaise herbe est une plante dont on n'a pas encore trouvé les vertus.<BR/>
<I>Ralph Waldo Emerson</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 26 août - mercredi 27 août 2008</B><BR/>
C'est le propre de l'homme de se tromper ; seul l'insensé persiste dans son erreur.<BR/>
<I>Cicéron</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 21 août - lundi 25 août 2008</B><BR/>
Une photo ? C'est l'instant qui s'arrête, les sentiments qui demeurent et la vie qui s'en va.<BR/>
<I>Jérôme Touzalin, Futur Intérieur</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 20 août 2008</B><BR/>
On est toujours plus vieux que sur la photo.<BR/>
<I>Ylipe, Textes sans paroles</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 9 juillet - mardi 19 août 2008</B><BR/>
Scrums are the most dangerous phase in rugby, since a collapse or improper engage can lead to a front row player damaging or even breaking his neck.<BR/>
<I>Wikipedia</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 22 avril - mardi 8 juillet 2008</B><BR/>
Les noirs ont le rythme dans la peau, la peau sur les os et les os dans le nez.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu à l'usage de l'élite et des biens nantis</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 15 avril - lundi 21 avril 2008</B><BR/>
Rien n'est aussi puissant qu'un esprit animé par la foi. Qu'importe que Dieu existe ou non.<BR/>
<I>Amélie Nothomb</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 14 avril 2008</B><BR/>
The main Business of natural Philosophy is to argue from Phenomena without feigning Hypotheses, and to deduce Causes from Effects, till we come to the very first Cause, which certainly is not mechanical.<BR/>
<I>Isaac Newton</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 7 avril - dimanche 13 avril 2008</B><BR/>
Our business is infested with idiots who try to impress by using pretentious jargon.<BR/>
<I>David Ogilvy</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 29 mars - dimanche 6 avril 2008</B><BR/>
I refuse to answer that question on the grounds that I don't know the answer.<BR/>
<I>Douglas Adams</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 17 mars - vendredi 28 mars 2008</B><BR/>
Le bon sens est la chose du monde la mieux partagée : car chacun pense en être si bien pourvu, que ceux même qui sont les plus difficiles à contenter en toute autre chose, n'ont point coutume d'en désirer plus qu'ils en ont.<BR/>
<I>René Descartes, Discours de la méthode</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 12 mars - dimanche 16 mars 2008</B><BR/>
On ne peut bien se moquer que dans le respect. <BR/>
<I>Nasser Djemaï</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 10 mars - mardi 11 mars 2008</B><BR/>
The pen is mightier than the sword if the sword is very short, and the pen is very sharp.<BR/>
<I>Terry Pratchett, The Light Fantastic</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 19 février - dimanche 9 mars 2008</B><BR/>
Un remords vaut mieux qu'une hésitation qui se prolonge.<BR/>
<I>Henry de Montherlant, La Reine morte</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 25 janvier - lundi 18 février 2008</B><BR/>
Si vous ne pouvez pas répondre à l'argument de quelqu'un, tout n'est pas perdu. Vous pouvez encore l'injurier.<BR/>
<I>Elbert Hubbard</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 21 janvier - jeudi 24 janvier 2008</B><BR/>
Il ne faut pas mettre du vinaigre dans ses écrits, il faut y mettre du sel.<BR/>
<I>Montesquieu</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 16 janvier - dimanche 21 janvier 2008</B><BR/>
La sagesse a ses excès et n'a pas moins besoin de modération que la folie.<BR/>
<I>Montaigne</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 12 janvier - mardi 15 janvier 2008</B><BR/>
Ne pas choisir, c'est encore choisir.<BR/>
<I>Jean-Paul Sartre</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 11 janvier 2008</B><BR/>
Un optimiste, c'est un homme qui plante deux glands et qui s'achète un hamac. <BR/>
<I>Jean de Lattre de Tassigny</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 8 janvier - jeudi 10 janvier 2008</B><BR/>
Les gens ne comptent que leur malheur ; leur bonheur, ils ne le comptent jamais. S'ils le comptaient comme il faut, ils comprendraient que chacun a sa part en réserve.<BR/>
<I>Fiodor Dostoïevski</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 7 janvier 2008</B><BR/>
Les veuves vivent plus longtemps que leurs conjoints<BR/>
<I>Jean-Pierre Raffarin</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 15 décembre 2007 - dimanche 6 janvier 2008</B><BR/>
I have always imagined that Paradise will be a kind of library.<BR/>
<I>Jorge Luis Borges, El hacedor</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 9 décembre - vendredi 14 décembre 2007</B><BR/>
Plaire à tout le monde, c'est plaire à n'importe qui.<BR/>
<I>Sacha Guitry</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 30 novembre 2007</B><BR/>
Zeal, n. A certain nervous disorder afflicting the young and inexperienced.<BR/>
<I>Ambrose Bierce</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 28 novembre - jeudi 29 novembre 2007</B><BR/>
In a hierarchy every employee tends to rise to his level of incompetence.<BR/>
<I>Laurence J. Peter</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 6 novembre - mardi 27 novembre 2007</B><BR/>
La différence entre le beaujolais et le PC, c'est que le beaujolais est sûr de faire 12%.<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 1<SUP>er</SUP> novembre - lundi 5 novembre 2007</B><BR/>
Les noirs ont le rythme dans la peau, la peau sur les os et les os dans le nez.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu à l'usage de l'élite et des biens nantis</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 30 octobre - mercredi 31 octobre 2007</B><BR/>
Un barbu, c'est un barbu ! Trois barbus, c'est les Barbouzes !<BR/>
<I>Michel Audiard, Les Barbouzes</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 19 octobre - lundi 29 octobre 2007</B><BR/>
C'est mon papa, moi, que je vais retrouver. Actuellement, il est à Vichy mon cher père. Ah ! c'est un homme qui a la légalité dans le sang. Si les chinois débarquaient, il se ferait mandarin. Si les nègres prenaient le pouvoir, il se mettrait un os dans le nez. Si les Grecs… oui enfin, passons !<BR/>
<I>Michel Audiard</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 28 septembre - jeudi 27 octobre 2007</B><BR/>
Over the centuries, mankind has tried many ways of combating the forces of evil… prayer, fasting, good works and so on. Up until Doom, no one seemed to have thought about the double-barrel shotgun. Eat leaden death, demon…<BR/>
<I>Terry Pratchett</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 24 septembre - jeudi 27 septembre 2007</B><BR/>
Le temps est une drogue. À haute dose, il tue.<BR/>
<I>Terry Pratchett, Les Petits Dieux</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 23 septembre 2007</B><BR/>
Mettre de l'argent de côté pour l'avoir devant soi, est, pour paradoxale qu'elle soit, une façon comme une autre d'assurer ses arrières à effet de ne pas l'avoir dans le dos.<BR/>
<I>Pierre Dac</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 19 septembre - samedi 22 septembre 2007</B><BR/>
Deux types d'individus se moquent des lois : ceux qui les enfreignent et ceux qui les promulguent.<BR/>
<I>Terry Pratchett, Ronde de nuit</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 17 septembre - mardi 18 septembre 2007</B><BR/>
Absurdity, n. A statement or belief manifestly inconsistent with one's own opinion.<BR/>
<I>Ambrose Bierce</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 15 septembre - dimanche 16 septembre 2007</B><BR/>
La parole est un laminoir qui allonge toujours les sentiments.<BR/>
<I>Gustave Flaubert</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 12 septembre - vendredi 14 septembre 2007</B><BR/>
Si vous buvez trop d'une bouteille marquée poison, vous vous en repentirez tôt ou tard !<BR/>
<I>Lewis Carroll</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 10 septembre - mardi 11 septembre 2007</B><BR/>
Sauf la naissance, tout le reste peut s'acquérir par le talent, le savoir, l'intelligence, le génie.<BR/>
<I>Fiodor Dostoïevski</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 8 septembre - dimanche 9 septembre 2007</B><BR/>
You don't lead by pointing and telling people some place to go. You lead by going to that place and making a case.<BR/>
<I>Ken Kesey</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 28 août - vendredi 7 septembre 2007</B><BR/>
I don't believe that the big men, the politicians and the capitalists alone are guilty of the war. Oh, no, the little man is just as keen, otherwise the people of the world would have risen in revolt long ago! There is an urge and rage in people to destroy, to kill, to murder, and until all mankind, without exception, undergoes a great change, wars will be waged, everything that has been built up, cultivated and grown, will be destroyed and disfigured, after which mankind will have to begin all over again. <BR/>
<I>Anne Frank</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 27 août 2007</B><BR/>
Live as if you were to die tomorrow. Learn as if you were to live forever.<BR/>
<I>Mohandas Gandhi</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 23 août - dimanche 26 août 2007</B><BR/>
Par un amusant paradoxe, plus la médecine progresse en moyens techniques, plus elle coûte cher à la collectivité, et sa finalité semble être l'absorption de la totalité du revenu national par les dépenses de la santé ! L'individu est maintenu en vie comme consommateur de soins.<BR/>
<I>Vincent Gerbe</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 8 août - mercredi 22 août 2007</B><BR/>
Le monde est un livre et ceux qui ne voyagent pas n'en lisent qu'une page.<BR/>
<I>Saint Augustin</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 7 août 2007</B><BR/>
On peut faire des choses très belles en étant soi-même assez moche.<BR/>
<I>Manu Larcenet, Les Quantités négligeables</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 3 août - lundi 6 août 2007</B><BR/>
Sapience n'entre point en ame malivole, et science sans conscience n'est que ruine de l'ame<BR/>
<I>François Rabelais</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 31 juillet - jeudi 2 août 2007</B><BR/>
Deux types d'individus se moquent des lois : ceux qui les enfreignent et ceux qui les promulguent. <BR/>
<I>Terry Pratchett</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 30 juillet 2007</B><BR/>
Rechercher ses précurseurs, ce n'est pas se livrer à une misérable tâche de caractère juridique ou policier ; c'est sonder les mouvements, les tâtonnements, les aventures, les intuitions et les prémonitions de l'esprit humain.<BR/>
<I>Jorge Luis Borges</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 18 juillet - dimanche 29 juillet 2007</B><BR/>
Notre route est droite, mais la pente est forte.<BR/>
<I>Jean-Pierre Raffarin</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 11 juillet - mardi 17 juillet 2007</B><BR/>
Ne dis pas tes peines à autrui ; l'épervier et le vautour s'abattent sur le blessé qui gémit.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 9 juillet - mardi 10 juillet 2007</B><BR/>
Le mot que tu retiens entre tes lèvres est ton esclave. Celui que tu prononces est ton maître.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 29 juin - dimanche 8 juillet 2007</B><BR/>
L'égalitarisme doctrinaire s'efforce vainement de contraindre la nature, biologique et sociale, et il ne parvient pas à l'égalité mais à la tyrannie.<BR/>
<I>Raymond Aron</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 27 juin - jeudi 28 juin 2007</B><BR/>
Le succès commercial, le seul qui vaille. Les succès d'estime ne conduisent jamais leur bénéficiaire qu'aux épinards sans beurre.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 30 mai - mardi 26 juin 2007</B><BR/>
Le pétrole est une ressource inépuisable qui va se faire de plus en plus rare<BR/>
<I>Dominique de Villepin</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 15 mai - mardi 29 mai 2007</B><BR/>
Voici que s'avance l'immobilisme et, nous ne savons pas comment l'arrêter<BR/>
<I>Edgar Faure</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 11 mai - lundi 14 mai 2007</B><BR/>
Il n'y a pas de longue journée qui ne se termine par une nuit.<BR/>
<I>Ahmadou Kourouma, En Attendant le vote des bêtes sauvages</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 5 mai - jeudi 10 mai 2007</B><BR/>
Un chef, c'est fait pour cheffer.<BR/>
<I>Jacques Chirac</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 16 avril - vendredi 4 mai 2007</B><BR/>
Je préfère dire voici mon projet que mon projet c'est Voici<BR/>
<I>Laurent Fabius à propos de Ségolène Royal (2006)</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 19 mars - dimanche 15 avril 2007</B><BR/>
Mes idées n'ont pas pris une ride<BR/>
<I>Arlette Laguiller (2006)</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 8 février - dimanche 18 mars 2007</B><BR/>
La soirée se termine par une émission de télévision qui reçoit autour d'une table de fausses personnalités, des chanteurs dérisoires et des comiques pas drôles. Le tout communie dans le rire gras et les compliments faciles. Dans le temps, le pétomane avait beaucoup de succès. Maintenant, ils pètent avec leur bouche.<BR/>
<I>Michel Serrault</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 7 février 2007</B><BR/>
Idealism is what precedes experience; cynicism is what follows.<BR/>
<I>David T. Wolf</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 4 février - mardi 6 février 2007</B><BR/>
Always forgive your enemies; nothing annoys them so much.<BR/>
<I>Oscar Wilde</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 1<SUP>er</SUP> février - samedi 3 février 2007</B><BR/>
A classic is something that everybody wants to have read and nobody wants to read.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 23 janvier - mercredi 31 janvier 2007</B><BR/>
C’est l’union d’un postier et d’une timbrée<BR/>
<I>Dominique Strauss-Kahn, à propos de l’alliance LO-LCR, 2004</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 17 janvier 2007</B><BR/>
La meilleure façon de résoudre le chômage, c'est de travailler<BR/>
<I>Raymond Barre</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 15 janvier - mardi 16 janvier 2007</B><BR/>
Les effets de la colère sont beaucoup plus graves que les causes.<BR/>
<I>Marc-Aurèle</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 14 janvier 2007</B><BR/>
Don't judge a man by his opinions, but what his opinions have made of him.<BR/>
<I>Georg Christoph Lichtenberg</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 10 janvier 2007</B><BR/>
We've heard that a million monkeys at a million keyboards could produce the complete works of Shakespeare; now, thanks to the Internet, we know that is not true.<BR/>
<I>Robert Wilensky</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 16 décembre 2006 - mardi 9 janvier 2007</B><BR/>
Il doit bien rester un angle de tir pour la paix.<BR/>
<I>Bernard Kouchner</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 13 décembre 2006</B><BR/>
À mon âge l’immortalité est devenue une valeur refuge<BR/>
<I>Valéry Giscard d’Estaing, reçu à l’Académie française</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 11 décembre - mardi 12 décembre 2006</B><BR/>
Il est plus facile de céder son siège à une femme dans l'autobus qu'à l'Assemblée nationale<BR/>
<I>Laurent Fabius</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 6 décembre - dimanche 10 décembre 2006</B><BR/>
Si Bush et Thatcher avaient eu un enfant ensemble, ils l'auraient appelé Sarkozy<BR/>
<I>Robert Hue</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 1<SUP>er</SUP> décembre - jeudi 5 décembre 2006</B><BR/>
Saint Louis rendait la justice sous un chêne. Pierre Arpaillange la rend comme un gland.<BR/>
<I>André Santini</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 30 novembre 2006</B><BR/>
À propos de Raymond Barre : <BR/>
Quand je le vois roupiller à l'assemblée nationale et qu'il ne roupille pas, il se tourne les pouces et je me dis : tiens il fait son jogging<BR/>
<I>André Santini</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 26 novembre - mercredi 29 novembre 2006</B><BR/>
La différence entre un cocu et un député, c'est que le premier n'est pas obligé d'assister à la séance.<BR/>
<I>André Santini</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 24 novembre - samedi 25 novembre 2006</B><BR/>
Les veuves vivent plus longtemps que leurs conjoints.<BR/>
<I>Jean-Pierre Raffarin</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 21 novembre - jeudi 22 novembre 2006</B><BR/>
Monseigneur Decourtray n'a rien compris au préservatif, il le met à l'index.<BR/>
<I>André Santini</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 28 septembre - lundi 20 novembre 2006</B><BR/>
Je ne chute pas dans les sondages … je me rapproche de la France d'en bas !<BR/>
<I>Jean-Pierre Raffarin</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 9 septembre - mercredi 27 septembre 2006</B><BR/>
Docteur Sarko et Doc Gynéco, c'est la com' et la came<BR/>
<I>Philippe de Villiers</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 30 août - vendredi 8 septembre 2006</B><BR/>
N'oublions pas que les enfants suivent les exemples mieux qu'ils n'écoutent les conseils.<BR/>
<I>Roy Lemon Smith</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 28 août - mardi 29 août 2006</B><BR/>
S'il fallait tolérer aux autres tout ce qu'on se permet à soi-même, la vie ne serait plus tenable.<BR/>
<I>Georges Courteline, La philosophie de Georges Courteline</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 27 août 2006</B><BR/>
Les mêmes souffrances unissent mille fois plus que les mêmes joies.<BR/>
<I>Alphonse de Lamartine</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 20 août - samedi 26 août 2006</B><BR/>
Toute l'intelligence du monde est impuissante contre une idiotie à la mode.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 15 août - samedi 19 août 2006</B><BR/>
Où se posaient les hirondelles avant l'invention du téléphone ?<BR/>
<I>Grégoire Lacroix (dit Corbin), Les euphorismes de Grégoire</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 5 juin - lundi 14 août 2006</B><BR/>
This sentence contradicts itself -- no actually it doesn't.<BR/>
<I>Douglas Hofstadter</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 29 mai - dimanche 4 juin 2006</B><BR/>
Paresse : habitude prise de se reposer avant la fatigue.<BR/>
<I>Jules Renard, Journal</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 23 mai - dimanche 28 mai 2006</B><BR/>
Il n'y a que les sots et les morts qui ne changent pas d'opinion.<BR/>
<I>James Russell Lowell</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 22 mai 2006</B><BR/>
Il vaut mieux vivre riche que mourir riche.<BR/>
<I>Samuel Johnson</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 21 mai 2006</B><BR/>
Consolation de cul-de-jatte : "Je ne partirai pas les pieds devant."<BR/>
<I>Robert Lassus</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 18 mai - samedi 20 mai 2006</B><BR/>
Autopsie : elle permet aux autres de découvrir ce qu'on n'a jamais pu voir en soi-même. <BR/>
<I>Maurice Ferrand</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 17 mai 2006</B><BR/>
Jésus, portant sa croix dans la montée du Golgotha, aurait souhaité avoir un diable pour l'aider<BR/>
<I>José Artur</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 8 mai - mardi 16 mai 2006</B><BR/>
A printer consists of three main parts: the case, the jammed paper tray and the blinking red light.<BR/>
<I>Dave Barry</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 24 avril - dimanche 7 mai 2006</B><BR/>
Les ampoules aux mains sont plus honorables que les bagues.<BR/>
<I>Proverbe estonien</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 10 avril - dimanche 23 avril 2006</B><BR/>
The perl5 internals are a complete mess. It's like Jenga - to get the perl5 tower taller and do something new you select a block somewhere in the middle, with trepidation pull it out slowly, and then carefully balance it somewhere new, hoping the whole edifice won't collapse as a result.<BR/>
<I>Nicholas Clark</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 4 avril - dimanche 9 avril 2006</B><BR/>
Je trouve que la télévision est très favorable à la culture. Chaque fois que quelqu'un l'allume chez moi, je vais dans la pièce à côté et je lis.<BR/>
<I>Groucho Marx</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 29 mars - lundi 3 avril 2006</B><BR/>
Almost every wise saying has an opposite one, no less wise, to balance it.<BR/>
<I>George Santayana</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 28 mars 2006</B><BR/>
Il n'y a pas de justice :<BR/>
Le premier intellectuel venu exhibe l'intérieur de sa tête… on le fête.<BR/>
La plus jolie des filles nues montre très simplement son cul… on la hue.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Spectacle</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 26 mars - lundi 27 mars 2006</B><BR/>
The hotel shop only had two decent books, and I'd written both of them.<BR/>
<I>Douglas Adams</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 22 mars - samedi 25 mars 2006</B><BR/>
Il vaut mieux pomper même s'il ne se passe rien que de risquer qu'il se passe quelque chose de pire en ne pompant pas.<BR/>
<I>Jacques Rouxel, Les Shadoks</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 21 mars 2006</B><BR/>
La réalité est une hallucination provoquée par le manque d'alcool.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 20 mars 2006</B><BR/>
Je pompe donc je suis.<BR/>
<I>Jacques Rouxel, Les Shadoks</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 19 mars 2006</B><BR/>
I don't believe in the after life, although I am bringing a change of underwear.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 16 mars - samedi 18 mars 2006</B><BR/>
Tout avantage a ses inconvénients et réciproquement.<BR/>
<I>Jacques Rouxel, Les Shadoks</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 14 mars - mercredi 15 mars 2006</B><BR/>
Chi vo fà anguìdia à u so vicinu Si chinghi prestu e s'arrizza matina.<BR/>
Celui qui veut faire envie à son voisin : qu'il se couche tôt et se lève tôt.<BR/>
<I>proverbe corse</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 13 mars 2006</B><BR/>
Without C we only have Obol, Pasal and BASI.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 8 mars - dimanche 7 mars 2006</B><BR/>
Never ascribe to malice, that which can be explained by incompetence.<BR/>
<I>Napoleon</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 7 mars 2006</B><BR/>
Einstein argued that there must be simplified explanations of nature, because God is not capricious or arbitrary. No such faith comforts the software engineer.<BR/>
<I>Fred Brooks, No Silver Bullet (1987)</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 6 mars 2006</B><BR/>
A refund for defective software might be nice, except it would bankrupt the entire software industry in the first year.<BR/>
<I>Andrew S. Tanenbaum, Computer Networks (2003)</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 13 janvier - dimanche 5 mars 2006</B><BR/>
Combien vous croyez qu'il y a de gens qui travaillent à la sécurité sociale ? Hein ? Un sur quatre et je suis large !<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 9 janvier - jeudi 12 janvier 2006</B><BR/>
Un film est bon quand on ne regrette pas le prix du billet d'entrée, du repas et de la babysitter.<BR/>
<I>Alfred Hitchcock</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 7 janvier - dimanche 8 janvier 2006</B><BR/>
Les bons crus font les bonnes cuites.<BR/>
<I>Pierre Dac, Propos sur le bonheur</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 6 janvier 2006</B><BR/>
Pour qu'il y ait le moins de mécontents possible, il faut toujours taper sur les mêmes.<BR/>
<I>Jacques Rouxel, Les Shadoks</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 5 janvier 2006</B><BR/>
Quand les types de 130 kilos disent quelque chose, ceux de 60 kilos les écoutent.<BR/>
<I>Michel Audiard, 100 000 Dollars au Soleil</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 4 janvier 2006</B><BR/>
Non, mais t'a déjà vu ça ? En pleine paix, il chante et puis crac, un bourre pif ! Il est complètement fou ce mec. Mais moi, les dingues, je les soigne. J'vais lui faire une ordonnance et une sévère… J'vais lui montrer qui c'est Raoul. Aux quat' coins d'Paris qu'on va l'retrouver éparpillé par petits bouts, façon Puzzle. Moi, quand on m'en fait trop j'correctionne plus : j'dynamite, j'disperse, j'ventile.<BR/>
<I>Michel Audiard, Les Tontons flingueurs</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 28 décembre 2005 - mardi 3 janvier 2006</B><BR/>
Les miroirs feraient bien de réfléchir un peu plus avant de renvoyer les images.<BR/>
<I>Jean Cocteau</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 23 décembre - mardi 27 décembre 2005</B><BR/>
Les petites filles aiment les poupées<BR/>
Les petits garçons aiment les soldats<BR/>
Les grandes filles aiment les soldats<BR/>
Les grands garçons aiment les poupées.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 21 décembre - jeudi 22 décembre 2005</B><BR/>
Avoir des enfants n'est pas à la portée de toutes les bourses !<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 18 décembre - mardi 20 décembre 2005</B><BR/>
Toute l'intelligence du monde est impuissante contre une idiotie à la mode.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 16 décembre - samedi 17 décembre 2005</B><BR/>
Plus les galets ont roulé, plus ils sont polis. Pour les cochers, c'est le contraire.<BR/>
<I>Alphonse Allais, Le Chat noir</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 10 décembre - jeudi 15 décembre 2005</B><BR/>
Je tiens beaucoup à ma montre, c'est mon grand-père qui me l'a vendue sur son lit de mort.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 9 décembre 2005</B><BR/>
Personne n'accepte de conseils ; mais tout le monde acceptera de l'argent : donc l'argent vaut mieux que les conseils. <BR/>
<I>Jonathan Swift, Instructions aux domestiques</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 29 novembre - jeudi 8 décembre 2005</B><BR/>
Si les points de suspension pouvaient parler, ils pourraient en dire des choses et des choses !<BR/>
<I>Pierre Dac, Y'a du mou dans la corde à noeuds !</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 27 novembre - lundi 28 novembre 2005</B><BR/>
Pour la carotte, le lapin est la parfaite incarnation du Mal.<BR/>
<I>Robert Sheckley, Dramocles</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 10 octobre - samedi 26 novembre 2005</B><BR/>
On peut très bien vivre sans la moindre espèce de culture.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 8 octobre - dimanche 9 octobre 2005</B><BR/>
Support your right to arm bears!!<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 6 octobre - vendredi 7 octobre 2005</B><BR/>
I love deadlines. I like the whooshing sound they make as they fly by.<BR/>
<I>Douglas Adams</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 4 octobre - mercredi 5 octobre 2005</B><BR/>
L'homme de bien ne demande rien qu'à lui-même ; l'homme de peu demande tout aux autres.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 10 septembre - lundi 3 octobre 2005</B><BR/>
Un problème prévu est un problème en moins.<BR/>
<I>Maurice Dantec, La Sirène Rouge</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 7 septembre - vendredi 9 septembre 2005</B><BR/>
Un grand parleur n'aime pas à en trouver un autre.<BR/>
<I>proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 18 août - mardi 6 septembre 2005</B><BR/>
For every credibility gap, there is a gullibility fill.<BR/>
<I>R. Clopton</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 17 août 2005</B><BR/>
When someone says "I want a programming language in which I need only say what I wish done," give him a lollipop.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 2 juillet - mardi 16 août 2005</B><BR/>
Le seul temps vraiment perdu est celui qu'on passe à regretter les occasions manquées.<BR/>
<I>Grégoire Lacroix, Les euphorismes de Grégoire</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 27 juin - vendredi 1<SUP>er</SUP> juillet 2005</B><BR/>
Il est terrible<BR/>
le petit bruit de l'œuf dur cassé sur un comptoir d'étain<BR/>
il est terrible ce bruit<BR/>
quand il remue dans la mémoire de l'homme qui a faim.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 20 juin - dimanche 26 juin 2005</B><BR/>
Les aspirations des pauvres ne sont pas très éloignées des réalités des riches.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>samedi 18 juin 2005</B><BR/>
Tell me and I`ll forget, show me and I may remember, involve me and I`ll understand.<BR/>
<I>Chinese Proverb</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 17 juin 2005</B><BR/>
L'honnêteté intellectuelle, voilà la qualité dont doit s'enorgueillir un travailleur de l'esprit.<BR/>
<I>Gary Victor, Je sais quand Dieu vient se promener dans mon jardin</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 16 juin 2005</B><BR/>
L'éducation ne consiste pas à gaver, mais à donner faim.<BR/>
<I>Michel Tardy</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 13 juin 2005 - mercredi 15 juin</B><BR/>
In most instances, all an argument proves is that two people are present.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 31 mai - dimanche 12 juin 2005</B><BR/>
Oui, le peuple français est le peuple le plus intelligent de la terre. Voilà pourquoi, sans doute, il ne réfléchit pas.<BR/>
<I>Edgar Faure, Découverte de l'archipel</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 30 mai 2005</B><BR/>
Un ministère qu'on soutient est un ministère qui tombe.<BR/>
<I>Talleyrand</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 7 mars - dimanche 29 mai 2005</B><BR/>
Adam est le seul homme qui, quand il disait quelque chose d'épatant, était sûr que personne ne l'avait dit avant lui.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 2 mars - dimanche 6 mars 2005</B><BR/>
Le rire n'est jamais gratuit : l'homme donne à pleurer mais prête à rire.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 24 février - mardi 1<SUP>er</SUP> mars 2005</B><BR/>
L'humour est enfant de nos haines.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 3 janvier - mercredi 23 février 2005</B><BR/>
Pour qu'il y ait le moins de mécontents possibles il faut toujours taper sur les mêmes.<BR/>
<I>Jacques Rouxel</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 25 novembre 2004 - dimanche 2 janvier 2005</B><BR/>
Le respect de la démocratie veut que j'aie le dernier mot.<BR/>
<I>Georges Marchais</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 23 novembre - mercredi 24 novembre 2004</B><BR/>
Je n'aime pas l'idée d'avoir à choisir entre le ciel et l'enfer : j'ai des amis dans les deux.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 7 octobre - lundi 22 novembre 2004</B><BR/>
Be careful of reading health books, you might die of a misprint.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>mercredi 6 octobre 2004</B><BR/>
C'est par piston qu'on entre au paradis. Si c'était au mérite, mon chien y entrerait et moi je resterais dehors.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 5 octobre 2004</B><BR/>
La femme chez le sauvage est une bête de somme, dans l'Orient un meuble et, chez les Européens, un enfant gâté.<BR/>
<I>Gabriel Sénac de Meilhan</I><BR/>
<BR/>
<B>dimanche 3 octobre - lundi 4 octobre 2004</B><BR/>
Si les femmes enceintes portaient leur bébé dans le dos, il y aurait plus de places assises dans le métro.<BR/>
<I>Patrick Sébastien</I><BR/>
<BR/>
<B>lundi 27 septembre - samedi 2 octobre 2004</B><BR/>
I have seen the future and it is just like the present, only longer.<BR/>
<I>Kehlog Albran, "The Profit"</I><BR/>
<BR/>
<B>jeudi 2 septembre - dimanche 26 septembre 2004</B><BR/>
Ce n'est pas par pudeur que je ne montre pas mes enfants à tous les passants. C'est parce que je n'ai pas les moyens de payer la rançon.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>mardi 31 août - mercredi 1<SUP>er</SUP> septembre 2004</B><BR/>
There's a fine line between courage and foolishness. Too bad it's not a fence.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>vendredi 27 août - lundi 30 août 2004</B><BR/>
Si votre femme a envie d'habiter un appartement plus cher, inutile de déménager. Allez voir votre propriétaire et demandez-lui d'augmenter son loyer.<BR/>
<I>Pierre Doris</I><BR/>
<BR/>
<B>26 août 2004</B><BR/>
In the beginning the Universe was created. This has made a lot of people very angry and been widely regarded as a bad move.<BR/>
<I>Douglas Adams</I><BR/>
<BR/>
<B>16 août - 25 août 2004</B><BR/>
Il y a trois choses qu'une femme est capable de réaliser avec rien : un chapeau, une salade et une scène de ménage.<BR/>
<I>Mark Twain, Contes choisis</I><BR/>
<BR/>
<B>30 juin - 15 août 2004</B><BR/>
The ships hung in the sky in much the same way that bricks don't.<BR/>
<I>Douglas Adams</I><BR/>
<BR/>
<B>23 juin - 29 juin 2004</B><BR/>
Où se posaient les hirondelles avant l'invention du téléphone ?<BR/>
<I>Grégoire Lacroix, Les euphorismes de Grégoire</I><BR/>
<BR/>
<B>21 juin - 22 juin 2004</B><BR/>
Pour la carotte, le lapin est la parfaite incarnation du Mal.<BR/>
<I>Robert Sheckley, Dramocles</I><BR/>
<BR/>
<B>19 juin - 20 juin 2004</B><BR/>
Les lettres anonymes ont le grand avantage qu'on n'est pas forcé d'y répondre.<BR/>
<I>Alexandre Dumas fils</I><BR/>
<BR/>
<B>16 juin - 18 juin 2004</B><BR/>
Le "tendre penchant" peut se manifester à tout moment et en tout lieu, au bal, à la fête foraine, dans l'autobus, plus rarement au cours d'une mêlée ouverte dans le Tournoi des cinq nations.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Manuel de savoir-vivre</I><BR/>
<BR/>
<B>11 juin - 15 juin 2004</B><BR/>
Faire l'amour c'est encore ce qu'on a trouvé de mieux jusqu'à aujourd'hui pour lutter contre l'insémination artificielle.<BR/>
<I>Pierre-Jean Vaillard, Le hérisson vert</I><BR/>
<BR/>
<B>6 juin - 10 juin 2004</B><BR/>
La gestation, chez la femme, dure deux cent soixante-dix jours, au cours desquels elle s'empiffre, s'enlaidit, gémit vaguement, tout en contribuant à faire grimper les courbes de l'absentéisme dans l'entreprise.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu</I><BR/>
<BR/>
<B>5 juin 2004</B><BR/>
On ne se débarrasse pas d'une habitude en la flanquant par la fenêtre ; il faut lui faire descendre l'escalier marche par marche.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>7 mai - 4 juin 2004</B><BR/>
Le temps sera le maître de celui qui n'a pas de maître.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>5 mai - 6 mai 2004</B><BR/>
You feel a whole lot more like you do now than you did when you used to.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>4 mai 2004</B><BR/>
Frigidité : sexe aphone.<BR/>
<I>Léo Campion</I><BR/>
<BR/>
<B>3 mai 2004</B><BR/>
Saint Martin a donné la moitié de son manteau à un pauvre : comme ça, ils ont eu froid tous les deux.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>1 avril - 2 mai 2004</B><BR/>
En politique, il faut donner ce qu'on n'a pas, et promettre ce qu'on ne peut pas donner.<BR/>
<I>Louis XI</I><BR/>
<BR/>
<B>8 mars - 31 mars 2004</B><BR/>
Les faits sont têtus. Il est plus facile de s'arranger avec les statistiques.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>7 mars 2004</B><BR/>
There is a theory which states that if ever anybody discovers exactly what the Universe is for and why it is here, it will instantly disappear and be replaced by something even more bizarre and inexplicable. There is another theory which states that this has already happened.<BR/>
<I>Douglas Adams</I><BR/>
<BR/>
<B>16 février - 6 février 2004</B><BR/>
Mettez tous vos œufs dans le même panier - et surveillez le panier.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>9 février - 15 février 2004</B><BR/>
Bien des femmes vous pardonnent plutôt un manque de respect qu'un manque d'hommages.<BR/>
<I>Alfred Capus</I><BR/>
<BR/>
<B>4 février - 8 février 2004</B><BR/>
This pangram contains four a's, one b, two c's, one d, thirty e's, six f's, five g's, seven h's, eleven i's, one j, one k, two l's, two m's, eighteen n's, fifteen o, two p's, one q, five r's, twenty-seven s's, eighteen t's, two u's, seven v's eight w's, two x's three y's, &amp; one z.<BR/>
<I>Lee Sallows</I><BR/>
<BR/>
<B>3 février 2004</B><BR/>
We promise according to our hopes, and perform according to our fears.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>30 janvier - 2 février 2004</B><BR/>
Queen Victoria, it is said, so enjoyed Alice's Adventures in Wonderland that she asked for a copy of the author's next work. Carroll obliged with the Syllabus of Plane Algebraical Geometry.<BR/>
Her Majesty was not amused.<BR/>
<I>Christopher R. Hertel</I><BR/>
<BR/>
<B>21 janvier - 29 janvier 2004</B><BR/>
Gardons-nous d'appeler amour ce qui relève seulement du hasardeux frisson et de la brève moiteur.<BR/>
<I>Louis Pauwels, Les dernières chaînes</I><BR/>
<BR/>
<B>16 janvier - 20 janvier 2004</B><BR/>
In order to discover who you are, first learn who everybody else is; you're what's left.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>14 janvier - 15 janvier 2004</B><BR/>
Heureux les bisexuels, qui peuvent regarder toute l'humanité avec les yeux de l'amour !<BR/>
<I>Philippe Bouvard, Maximes au minimum</I><BR/>
<BR/>
<B>13 janvier 2004</B><BR/>
Consommée avec modération, l'eau ne peut pas faire de mal.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>8 janvier - 12 janvier 2004</B><BR/>
Les ignares se délectent du faux clinquant et de la nouveauté. Les gens cultivés trouvent leur plaisir dans l'ordinaire.<BR/>
<I>koan zen</I><BR/>
<BR/>
<B>7 janvier 2004</B><BR/>
Approche-toi, beauté, pour la joie de mon cœur<BR/>
Eclaire-moi, je voudrais la clef d'un problème<BR/>
Fais vite, apporte-moi du vin<BR/>
Bientôt, de notre argile on va faire des jarres<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>6 janvier 2003</B><BR/>
Je me suis fait auprès de ma femme une solide réputation de monogame.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>23 décembre 2003 - 5 janvier 2004</B><BR/>
Lead me not into temptation… I can find it myself.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<B>17 décembre - 22 décembre 2003</B><BR/>
Write a wise saying and your name will live forever.<BR/>
<I>Anonymous</I><BR/>
<BR/>
<B>16 décembre 2003</B><BR/>
Au Paradis, on est assis à la droite de Dieu : c'est normal, c'est la place du mort.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>9 décembre - 15 décembre 2003</B><BR/>
Le nom du plus grand des inventeurs : accident.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>8 décembre 2003</B><BR/>
La bonne éducation consiste à cacher tout le bien que nous pensons de nous-mêmes et le peu de bien que nous pensons des autres.<BR/>
<I>Mark Twain, Carnets</I><BR/>
<BR/>
<B>4 décembre - 7 décembre 2003</B><BR/>
Alors que le porc et le français sont omnivores, l'anglais mange du gigot à la menthe, du bœuf à la menthe, du thé à la menthe, de la menthe à la menthe.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>3 décembre 2003</B><BR/>
La familiarité engendre le mépris… et les enfants.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>27 novembre - 2 décembre 2003</B><BR/>
Jette le chanceux dans la rivière, il en ressortira avec un poisson dans la bouche.<BR/>
<I>proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>24 novembre - 26 novembre 2003</B><BR/>
Rien ne sert de courir si l'on n'est pas pressé.<BR/>
<I>Pierre Dac</I><BR/>
<BR/>
<B>20 novembre - 23 novembre 2003</B><BR/>
L'une des preuves de l'immortalité de l'âme est que des myriades de gens le croient. Ils ont cru aussi que la terre était plate.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>14 novembre - 19 novembre 2003</B><BR/>
Les Espagnols sont un peuple fier et ombrageux avec un tout petit cul pour éviter les coups de corne.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>13 novembre 2003</B><BR/>
The capacity of human beings to bore one another seems to be vastly greater than that of any other animals. Some of their most esteemed inventions have no other apparent purpose, for example, the dinner party of more than two, the epic poem, and the science of metaphysics.<BR/>
<I>H. L. Mencken</I><BR/>
<BR/>
<B>12 novembre 2003</B><BR/>
The value of marriage is not that adults produce children, but that children produce adults.<BR/>
<I>Peter De Vries</I><BR/>
<BR/>
<B>11 novembre 2003</B><BR/>
L'élite de ce pays permet de faire et défaire les modes, suivant la maxime qui proclame : "Je pense, donc tu suis."<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>5 novembre - 10 novembre 2003</B><BR/>
<I>Ray's Rule of Precision:</I><BR/>
Measure with a micrometer. Mark with chalk. Cut with an axe.<BR/>
<BR/>
<B>23 octobre 2003 - 4 novembre 2003</B><BR/>
You can never tell which way the train went by looking at the tracks.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>2 septembre 2003 - 22 octobre 2003</B><BR/>
La mort n'a rien de tragique. Dans cent ans, chacun de nous n'y pensera plus.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>30 septembre - 1<SUP>er</SUP> septembre 2003</B><BR/>
Un classique est quelque chose que tout le monde voudrait avoir lu et que personne ne veut lire.<BR/>
<I>Mark Twain, The disappearance of literature</I><BR/>
<BR/>
<B>27 septembre - 29 septembre 2003</B><BR/>
Les psychiatres, c'est très efficace. Moi, avant, je pissais au lit, j'avais honte. Je suis allé voir un psychiatre, je suis guéri. Maintenant, je pisse au lit, mais j'en suis fier.<BR/>
<I>Coluche, Pensées et anecdotes</I><BR/>
<BR/>
<B>5 septembre - 26 septembre 2003</B><BR/>
L'art abstrait est fait par des gens qui n'ont pas de talent, vendu par des escrocs et acheté par des ignares.<BR/>
<I>Al Capp</I><BR/>
<BR/>
<B>14 août - 4 septembre 2003</B><BR/>
A la chasse comme en amour, on commence quand on veut et on finit quand on peut.<BR/>
<I>proverbe espagnol</I><BR/>
<BR/>
<B>13 août 2003</B><BR/>
Qui s'instruit sans agir, laboure sans semer.<BR/>
<I>proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>12 août 2003</B><BR/>
Obviously the only rational solution to your problem is suicide.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>10 août - 11 août 2003</B><BR/>
trois a,<BR/>
trois c, trois d,<BR/>
neuf e, quatre f, deux h,<BR/>
neuf i, six n, quatre o, deux p,<BR/>
cinq q, six r, sept s,<BR/>
huit t, neuf u,<BR/>
cinq x<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>9 août 2003</B><BR/>
L'œil du sourd est normal.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>5 août - 7 août 2003</B><BR/>
L'intelligence, c'est le seul outil qui permet à l'homme de mesurer l'étendue de son malheur.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>4 août 2003</B><BR/>
S'il est important de bien conduire un mouvement revendicatif, il faut aussi savoir le terminer.<BR/>
<I>Maurice Thorez, Fils du peuple</I><BR/>
<BR/>
<B>31 juillet - 3 août 2003</B><BR/>
Plus je connais les hommes, plus j'aime mon chien. Plus je connais les femmes, moins j'aime ma chienne.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>30 juillet 2003</B><BR/>
Cesser de fumer est la chose la plus aisée qui soit. Je sais ce que c'est : je l'ai fait cinquante fois.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>29 juillet 2003</B><BR/>
The thing you need to realize is that software is not neutral - it structures our thinking. A good example is PowerPoint (Microsoft's presentation program) and this crazy idea it's created that any concept can be represented by a series of bullet points<BR/>
<I>Maciej Wisniewski</I><BR/>
<BR/>
<B>27 juillet - 28 2003</B><BR/>
C'est beau d'être vertueux, mais apprendre aux autres à l'être, c'est encore plus beau… et tellement plus facile.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>24 juillet - 26 juillet 2003</B><BR/>
Quand les ignares diplômés prolifèrent, la bêtise fleurit joyeusement.<BR/>
<I>Jean-Luc Dion</I><BR/>
<BR/>
<B>22 juillet -23 juillet 2003</B><BR/>
Quand le gouvernement viole les droits du peuple, l'insurrection est pour le peuple le plus sacré et le plus indispensable des devoirs.<BR/>
<I>Robespierre, Lettre à la Convention nationale</I><BR/>
<BR/>
<B>21 juillet 2003</B><BR/>
Le meilleur préservatif, c'est la laideur.<BR/>
<I>Hervé Bazin, Traits</I><BR/>
<BR/>
<B>13 juillet - 20 juillet 2003</B><BR/>
Parler pour ne rien dire et ne rien dire pour parler sont les deux principes majeurs et rigoureux de tous ceux qui feraient mieux de la fermer avant de l'ouvrir.<BR/>
<I>Pierre Dac</I><BR/>
<BR/>
<B>4 juillet - 12 juillet 2003</B><BR/>
C'est plus facile d'avoir des principes quand on est bien nourri.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>3 juillet 2003</B><BR/>
Le peuple est le même partout. Quand on dore ses fers, il ne hait pas la servitude.<BR/>
<I>Napoléon Bonaparte</I><BR/>
<BR/>
<B>2 juillet 2003</B><BR/>
Il y a des gens sur qui on peut compter. Ce sont généralement des gens dont on n'a pas besoin.<BR/>
<I>Sacha Guitry</I><BR/>
<BR/>
<B>29 juin - 1<SUP>er</SUP> juillet 2003</B><BR/>
Il y a des gens qui, à propos de certains problèmes, font preuve d'une grande tolérance. C'est souvent parce qu'ils s'en foutent.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>25 juin - 28 juin 2003</B><BR/>
Il ne faut pas laisser les intellectuels jouer avec les allumettes.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>20 juin - 24 juin 2003</B><BR/>
La vérité est la chose la plus précieuse que nous ayons. Economisons-la.<BR/>
<I>Mark Twain, Le calendrier de Pudd'nhead Wilson</I><BR/>
<BR/>
<B>18 juin - 19 juin 2003</B><BR/>
Il vaut mieux prêter à sourire que donner à réfléchir.<BR/>
<I>Les Nuls</I><BR/>
<BR/>
<B>16 juin - 17 juin 2003</B><BR/>
Massachusetts has the best politicians money can buy.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>12 juin - 15 juin 2003</B><BR/>
N'apprenez jamais à faire quoi que ce soit ; si vous n'apprenez pas, vous trouverez toujours quelqu'un d'autre qui le fera à votre place.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>6 juin - 11 juin 2003</B><BR/>
God is real, unless declared integer.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>5 juin 2003</B><BR/>
Le poker est un jeu passionnant permettant de perdre son argent, son temps et ses amis.<BR/>
<I>Philippe Bouvard</I><BR/>
<BR/>
<B>14 main - 4 juin 2003</B><BR/>
Le problème avec les gens intelligents, c'est qu'ils ne sont jamais assez intelligents pour ne pas dire qu'ils sont les plus intelligents.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>13 mai 2003</B><BR/>
Je ne suis pas raciste, mais il faut bien voir les choses en face : les enfants ne sont pas des gens comme nous.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>8 mai - 12 mai 2003</B><BR/>
On peut connaître la vertu d'un homme en observant ses défauts.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>6 mai - 7 mai 2003</B><BR/>
L'épargne est une magnifique réalité, spécialement quand nos parents l'ont pratiquée.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>5 mai 2003</B><BR/>
If you are a fatalist, what can you do about it?<BR/>
<I>Ann Edwards-Duff</I><BR/>
<BR/>
<B>30 avril - 4 mai 2003</B><BR/>
Ce fut admirable de découvrir l'Amérique, mais il l'eût été plus encore de passer à côté.<BR/>
<I>Mark Twain, Le calendrier de Pudd'nhead Wilson</I><BR/>
<BR/>
<B>25 avril - 29 avril 2003</B><BR/>
La femme est souvent pour l'homme un agréable compagnon de jeux.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>17 avril - 24 avril 2003</B><BR/>
Les riches qui pensent que les pauvres sont heureux ne sont pas plus bêtes que les pauvres qui pensent que les riches le sont.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>16 avril 2003</B><BR/>
Un mensonge peut faire le tour de la terre le temps que la vérité mette ses chaussures.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>15 avril 2003</B><BR/>
De bons amis, de bons livres et la conscience somnolente, voilà le secret du bonheur.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>10 avril - 14 avril 2003</B><BR/>
Lorsque vous dites la vérité, vous n'avez à vous souvenir de rien.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>8 avril - 9 avril 2003</B><BR/>
A committee is a group that keeps the minutes and loses hours.<BR/>
<I>Milton Berle</I><BR/>
<BR/>
<B>7 avril 2003</B><BR/>
Cent fois sur le métier remettez votre ouvrage à demain, si on ne vous paie pas le salaire d'aujourd'hui.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Spectacle</I><BR/>
<BR/>
<B>3 avril - 6 avril 2003</B><BR/>
Quand un philosophe me répond, je ne comprends plus ma question.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> avril - 2 avril 2003</B><BR/>
Dans chaque église, il y a toujours quelque chose qui cloche.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Fatras</I><BR/>
<BR/>
<B>22 mars - 31 mars 2003</B><BR/>
Un livre n'est pas fait pour être lu mais seulement pour être vendu.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>7 mars - 21 mars 2003</B><BR/>
Nothing is ever a total loss; it can always serve as a bad example.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>3 mars - 6 mars 2003</B><BR/>
Vous pouvez railler, mais n'oubliez jamais qu'un jour ou l'autre, c'est celui qui raille qui l'a dans le train.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>25 février - 2 mars 2003</B><BR/>
Q: Why did the tachyon cross the road?<BR/>
A: Because it was on the other side.<BR/>
<BR/>
<B>24 février 2003</B><BR/>
Some people around here wouldn't recognize subtlety if it hit them on the head.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>22 février - 23 février 2003</B><BR/>
Le temps nous presse sans trêve vers le trou final.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>19 février - 21 février 2003</B><BR/>
Tuer un homme pour sauver le monde, ce n'est pas agir pour le bien du monde. S'immoler soi-même pour le bien du monde, voilà qui est bien agir.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>18 février 2003</B><BR/>
If the odds are a million to one against something occurring, chances are 50-50 it will.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>5 février - 17 février 2003</B><BR/>
L'humour vient tout seul à l'homme comme les poils au pubis.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>3 février - 4 février 2003</B><BR/>
I have yet to see any problem, however complicated, which, when you looked at it in the right way, did not become still more complicated.<BR/>
<I>Paul Anderson</I><BR/>
<BR/>
<B>18 janvier - 2 février 2003</B><BR/>
Emacs: It's a nice OS, but to compete with Linux or Windows it needs a better text editor.<BR/>
<I>Alexander Duscheleit</I><BR/>
<BR/>
<B>17 janvier 2003</B><BR/>
It is always the best policy to tell the truth, unless, of course, you are an exceptionally good liar.<BR/>
<I>Jerome K. Jerome</I><BR/>
<BR/>
<B>14 janvier - 16 janvier 2003</B><BR/>
Le temps mène la vie dure à ceux qui veulent le tuer.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Fatras</I><BR/>
<BR/>
<B>12 janvier - 13 janvier 2003</B><BR/>
S'il n'y avait pas la Science, combien d'entre nous pourraient profiter de leur cancer pendant plus de cinq ans ?<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>11 janvier 2003</B><BR/>
La voie du juste milieu n'est pas suivie. Les hommes intelligents vont au-delà, les ignorants restent en deçà. Les sages veulent trop faire, et l'homme de peu pas assez. C'est ainsi que tout homme boit et mange, et peu savent juger des saveurs.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>10 janvier 2003</B><BR/>
Il ne faut compter que sur soi-même. Et encore, pas beaucoup.<BR/>
<I>Alphonse Allais</I><BR/>
<BR/>
<B>7 janvier - 9 janvier 2002</B><BR/>
Shick's Law:<BR/>
There is no problem a good miracle can't solve.<BR/>
<BR/>
<B>6 janvier 2002</B><BR/>
The greatest pleasure of a dog is that you may make a fool of yourself with him and not only will he not scold you, but he will make a fool of himself too.<BR/>
<I>Samuel Butler, Notebooks</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> janvier - 5 janvier 2003</B><BR/>
Il n'y a point de vents favorables pour celui qui ne sait où aller.<BR/>
<I>Sénèque</I><BR/>
<BR/>
<B>28 décembre - 31 décembre 2002</B><BR/>
Never offend people with style when you can offend them with substance.<BR/>
<I>Sam Brown</I><BR/>
<BR/>
<B>25 décembre - 27 décembre 2002</B><BR/>
Law of Continuity:<BR/>
Experiments should be reproducible. They should all fail the same way.<BR/>
<BR/>
<B>17 décembre - 24 décembre 2002</B><BR/>
Il faudrait essayer d'être heureux, ne serait-ce que pour donner l'exemple.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Spectacle</I><BR/>
<BR/>
<B>12 décembre - 16 décembre 2002</B><BR/>
De même qu'il ne peut pas vivre sans oxygène, l'homme ne peut pas vivre sans femme.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>10 décembre - 11 décembre 2002</B><BR/>
Pour rester belle. Si vous avez les seins qui tombent, faites-vous refaire le nez, ça détourne l'attention.<BR/>
<I>Pierre Desproges, L'almanach</I><BR/>
<BR/>
<B>26 novembre - 9 décembre 2002</B><BR/>
One of the advantages of using UNIX to teach an operating system course is the sources and documentation will easily fit into a student's briefcase.<BR/>
<I>John Lions, University of New South Wales, talking about Version 6, circa 1976</I><BR/>
<BR/>
<B>25 novembre 2002</B><BR/>
Time will end all my troubles, but I don't always approve of Time's methods.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>20 novembre- 24 novembre 2002</B><BR/>
You can only live once, but if you do it right, once is enough.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>15 novembre - 19 novembre 2002</B><BR/>
SCCS, the source motel! Programs check in and never check out!<BR/>
<I>Ken Thompson</I><BR/>
<BR/>
<B>13 novembre - 14 novembre 2002</B><BR/>
Homme, tu as regardé la plus triste la plus morne de toutes les fleurs de la terre<BR/>
Et comme aux autres fleurs tu lui as donné un nom.<BR/>
Tu l'as appelée Pensée.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Paroles</I><BR/>
<BR/>
<B>24 octobre - 12 novmbre 2002</B><BR/>
Sans l'ennemi la guerre est ridicule.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Manuel de savoir vivre à l'usage des rustres et des malpolis</I><BR/>
<BR/>
<B>23 octobre 2002</B><BR/>
Le jour où je prends dans ma main une coupe de vin vermeil<BR/>
Où, jubilation de mon âme, je deviens ivre mort, je vois<BR/>
dans l'incendie qui me dévore cent miracles qui s'accomplissent<BR/>
Le mystère le plus épais me devient aussi clair que l'eau.<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>21 octobre - 22 octobre 2002</B><BR/>
De temps en temps une femme est un substitut convenable à la masturbation. Mais bien sûr, il faut beaucoup d'imagination.<BR/>
<I>Karl Kraus, Extrait des Aphorismes</I><BR/>
<BR/>
<B>19 octobre - 20 octobre 2002</B><BR/>
La plus grande gloire n'est pas de ne jamais tomber, mais de se relever à chaque chute.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>18 octobre 2002</B><BR/>
Harcèlement sexuel : Permet d'envoyer à peu près n'importe qui en prison pour peu qu'il soit de sexe masculin et ait un jour l'outrecuidance de proférer à l'encontre de sa victime supposée un quelconque geste d'amitié.<BR/>
<I>Jean-Christophe Florentin, Le guide de la parfaite salope</I><BR/>
<BR/>
<B>15 octobre - 17 octobre 2002</B><BR/>
Palsambleu, morbleu, ventrebleu, jarnibleu ! Dieu aussi a eu son époque bleue.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Fatras</I><BR/>
<BR/>
<B>14 octobre 2002</B><BR/>
There are lies, there are damn lies and then there are benchmarks.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>10 octobre - 13 octobre 2002</B><BR/>
Une civilisation sans la Science, ce serait aussi absurde qu'un poisson sans bicyclette.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>9 octobre 2002</B><BR/>
Notre vie n'est pas derrière nous, ni avant, ni maintenant, elle est dedans.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>7 octobre - 8 octobre 2002</B><BR/>
Une petite impatience ruine un grand projet.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>6 octobre 2002</B><BR/>
L'âge mûr c'est la période de la vie qui précède l'âge pourri.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>5 octobre 2002</B><BR/>
Si tu veux être obéi, donne des ordres raisonnables.<BR/>
<I>proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>4 octobre 2002</B><BR/>
La meilleure façon de ne pas avancer est de suivre une idée fixe.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>3 octobre 2002</B><BR/>
f u cn rd ths, u cn gt a gd jb n cmptr prgrmmng.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> octobre 2002</B><BR/>
When you try to make an impression, the chances are that is the impression you will make.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>30 septembre 2002</B><BR/>
Pour lutter contre le mal de mer, sucez une noix de muscade (sans l'avaler, c'est toxique). Si vous n'avez pas de noix de muscade, allez-y en bicyclette.<BR/>
<I>Pierre Desproges, L'almanach</I><BR/>
<BR/>
<B>3 septembre - 29 septembre 2002</B><BR/>
Inform all the troops that communications have completely broken down.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>5 août - 2 septembre 2002</B><BR/>
Moi, j'ai pas de cancer, j'en n'aurai jamais, je suis contre.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>24 août 2002</B><BR/>
Pas trop d'isolement ; pas trop de relations ; le juste milieu, voilà la sagesse.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>21 août - 23 août 2002</B><BR/>
Les deux caractéristiques essentielles de l'anglais sont l'humour et le gazon. Sans humour et sans gazon, l'anglais s'étiole et se fane et devient creux comme un concerto de Schönberg.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>15 août - 20 août 2002</B><BR/>
Je veux boire tant et tant de vin<BR/>
que le parfum monte de terre quand, un jour, j'y serai rentré<BR/>
et que les buveurs qui viendront pour me saluer, sur ma tombe<BR/>
par l'effet de ce seul parfum se couchent sur moi, ivres morts.<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>8 août - 14 août 2002</B><BR/>
Testis unus, testis nullus : on ne va pas bien loin avec une seule couille.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> août - 7 août 2002</B><BR/>
- Pourquoi les filles baissent les yeux quand on leur dit "je t'aime" ?<BR/>
- Pour voir si c'est vrai.<BR/>
<I>Régis Hauser, Les murs se marrent</I><BR/>
<BR/>
<B>31 juillet 2002</B><BR/>
Limite tes désirs si tu veux être heureux<BR/>
Le bien, le mal sont des entraves, bientôt le destin va les rompre<BR/>
Le vin, les beaux cheveux dans tes mains, c'est autant<BR/>
de pris dans cette vie. Combien de jours te reste-t-il ?<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>30 juillet 2002</B><BR/>
Dans la nuit noire, sur la pierre noire, une fourmi noire. Dieu la voit.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>29 juillet 2002</B><BR/>
On peut rire de tout, mais pas avec tout le monde.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Tribunal des flagrants délires</I><BR/>
<BR/>
<B>28 juillet 2002</B><BR/>
An Englishman thinks he is moral where he is only uncomfortable.<BR/>
<I>George Bernard Shaw</I><BR/>
<BR/>
<B>27 juillet 2002</B><BR/>
Un gentleman, c'est quelqu'un qui sait jouer de la cornemuse et qui n'en joue pas.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Le tribunal des flagrants délires</I><BR/>
<BR/>
<B>23 juillet - 26 juillet 2002</B><BR/>
L'héroïsme, c'est encore la meilleure façon de devenir célèbre quand on n'a pas de talent.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>16 juillet - 22 juillet 2002</B><BR/>
La vérité ne peut être contenue dans un seul rêve.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>11 juillet - 15 juillet 2002</B><BR/>
Experience is the worst teacher. It always gives the test first and the instruction afterward.<BR/>
<I>anon</I><BR/>
<BR/>
<B>10 juillet 2002</B><BR/>
Do you know the difference between education and experience? Education is what you get when you read the fine print; experience is what you get when you don't.<BR/>
<I>Pete Seeger</I><BR/>
<BR/>
<B>4 juillet - 9 juillet 2002</B><BR/>
Quand vous citez un texte con, n'oubliez pas le contexte.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>2 juillet - 3 juillet 2002</B><BR/>
Toute la vie est une affaire de choix. Cela commence par : "la tétine ou le téton ?" Et cela s'achève par : "Le chêne ou le sapin ?".<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>30 juin - 1<SUP>er</SUP> juillet 2002</B><BR/>
S'il n'y avait que sept merveilles du "monde" sur la terre, cela ne voudrait pas la peine d'y aller voir.<BR/>
<I>Jacques Prévert, Fatras</I><BR/>
<BR/>
<B>29 juin 2002</B><BR/>
La démocratie, c'est le pouvoir pour les poux de manger les lions.<BR/>
<I>Georges Clemenceau</I><BR/>
<BR/>
<B>24 juin - 28 juin 2002</B><BR/>
Nulle pierre ne peut être polie sans friction, nul homme ne peut parfaire son expérience sans épreuve.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>21 juin - 23 juin 2002</B><BR/>
If everything is coming your way then you're in the wrong lane.<BR/>
<I>anon</I><BR/>
<BR/>
<B>18 juin - 20 juin 2002</B><BR/>
La vraie faute est celle qu'on ne corrige pas.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>17 juin 2002</B><BR/>
La mort d'une bonne action, c'est d'en parler.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>16 juin 2002</B><BR/>
Lorsque l'on se cogne la tête contre un pot et que cela sonne creux, ça n'est pas forcément le pot qui est vide.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>6 juin - 15 juin 2002</B><BR/>
Je ferais admirablement remarquer aux hommes politiques qui me prennent pour un rigolo que ce n'est pas moi qui ai commencé.<BR/>
<I>Coluche, Pensées et anecdotes</I><BR/>
<BR/>
<B>5 juin 2002</B><BR/>
A l'instar du pou, le coiffeur est un parasite du cheveu.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>3 juin - 4 juin 2002</B><BR/>
Exige beaucoup de toi-même et attends peu des autres. Ainsi beaucoup d'ennuis te seront épargnés.<BR/>
<I>Confucius</I><BR/>
<BR/>
<B>10 mai - 2 juin 2002</B><BR/>
La vie est un désert dont la femme est le chameau.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>24 avril - 9 mai 2002</B><BR/>
Toute nation a le gouvernement qu'elle mérite.<BR/>
<I>Joseph de Maistre, Considérations sur la France</I><BR/>
<BR/>
<B>23 avril 2002</B><BR/>
Pour enchaîner les peuples, on commence par les endormir.<BR/>
<I>Jean-Paul Marat</I><BR/>
<BR/>
<B>17 avril - 22 avril 2002</B><BR/>
Le voisin est un animal nuisible assez proche de l'homme.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>5 avril - 16 avril 2002</B><BR/>
If only God would give me some clear sign! Like making a large deposit in my name at a Swiss Bank.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>4 avril 2002</B><BR/>
Time is precious when you don't have enough of it.<BR/>
<I>Vladimir Kramnik</I><BR/>
<BR/>
<B>3 avril 2002</B><BR/>
On est mieux assis que debout, couché qu'assis, endormi qu'éveillé et mort que vivant.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>2 avril 2002</B><BR/>
Et puis quoi, qu'importe la culture ? Quand il a écrit Hamlet, Molière avait-il lu Rostand ? Non.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>29 mars - 1<SUP>er</SUP> avril 2002</B><BR/>
Les femmes préfèrent les hommes qui les prennent sans les comprendre, aux hommes qui les comprennent sans les prendre.<BR/>
<I>Marcel Prévost</I><BR/>
<BR/>
<B>27 mars - 28 mars 2002</B><BR/>
Dépourvue d'âme, la femme est dans l'incapacité de s'élever vers Dieu. En revanche, elle est en général pourvue d'un escabeau qui lui permet de s'élever vers le plafond pour faire les carreaux. C'est tout ce qu'on lui demande.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>25 mars - 26 mars 2002</B><BR/>
It was working ten minutes ago, I swear. I only changed…<BR/>
<I>Rob McCool</I><BR/>
<BR/>
<B>23 mars - 24 mars 2002</B><BR/>
Your lucky number is 3552664958674928. Watch for it everywhere.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>19 mars - 22 mars 2002</B><BR/>
Si tu veux que quelqu'un n'existe plus, cesse de le regarder.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>13 mars - 18 mars 2002</B><BR/>
La météo est une science qui permet de connaître le temps qu'il aurait dû faire.<BR/>
<I>Philippe Bouvard, Les pensées</I><BR/>
<BR/>
<B>6 mars - 12 mars 2002</B><BR/>
Many are called, few are chosen. Fewer still get to do the choosing.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>5 mars 2002</B><BR/>
Chassez le naturiste, il revient au bungalow.<BR/>
<I>Jean-Paul Grousset</I><BR/>
<BR/>
<B>2 mars - 4 mars 2002</B><BR/>
If your aim in life is nothing, you can't miss.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> mars 2002</B><BR/>
Quand j'ai été kidnappé, mes parents ont tout de suite agi : ils ont loué ma chambre.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>28 février 2002</B><BR/>
If your hands are clean and your cause is just and your demands are reasonable, at least it's a start.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>27 février 2002</B><BR/>
If only God would give me some clear sign! Like making a large deposit in my name at a Swiss Bank.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>24 février 2002</B><BR/>
Dieu a dit : "Tu aimeras ton prochain comme toi-même." D'abord, Dieu ou pas, j'ai horreur qu'on me tutoie…<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>21 février - 23 février 2002</B><BR/>
Politiquement correct : les femmes qui refusent la fellation, on les appellera désormais les non-d'une-pipe.<BR/>
<I>Les Nuls, Le livre</I><BR/>
<BR/>
<B>19 février - 20 février 2002</B><BR/>
Je n'ai jamais assisté à des courses de spermatozoïdes mais j'ai donné beaucoup de départs !<BR/>
<I>Olivier de Kersauson</I><BR/>
<BR/>
<B>18 février 2002</B><BR/>
L'impuissance. Un défaut d'allumage joint à une panne des sens.<BR/>
<I>Guy Brouty, L'esprit des mots</I><BR/>
<BR/>
<B>14 février - 17 février 2002</B><BR/>
Une petite rébellion de temps en temps, c'est comme un orage qui purifie l'atmosphère.<BR/>
<I>Thomas Jefferson</I><BR/>
<BR/>
<B>13 février 2002</B><BR/>
Le savoir-vivre est la somme des interdits qui jalonnent la vie d'un être civilisé, c'est à dire coincé entre les règles du savoir-naître et celles du savoir-mourir.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>12 février 2002</B><BR/>
Lorsque, la tête renversée, je serai aux pieds de la mort<BR/>
Lorsque cet ange sans merci m'arrachera toutes mes plumes<BR/>
Lorsque poussière je serai, de moi ne faites qu'un flacon<BR/>
L'odeur du vin, rien qu'un instant, me fera peut-être revivre…<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>10 février - 11 février 2002</B><BR/>
Je n'aurai pas pu être boucher. J'avais pas le cœur. Je n'aurais pas pu être matador. J'avais pas les tripes. J'aurais pas pu être Bardot. J'avais pas les fesses.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>9 février 2002</B><BR/>
Il n'y a que deux sortes de chauffeurs de taxis : ceux qui puent le tabac, et ceux qui vous empêchent de fumer.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>8 février 2002</B><BR/>
Si c'est les meilleurs qui partent les premiers, que penser alors des éjaculateurs précoces ?<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>7 février 2002</B><BR/>
Save a little money each month and at the end of the year you'll be surprised at how little you have.<BR/>
<I>Ernest Haskins</I><BR/>
<BR/>
<B>6 février 2002</B><BR/>
Le paradis de la terre se trouve entre les seins d'une femme, sur le dos d'un cheval, dans les pages d'un livre.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>5 février 2002</B><BR/>
L'hermine, c'est tout blanc avec le bout de la queue noir alors que le ramoneur, c'est tout noir avec une grande échelle sur le dos.<BR/>
<I>Léo Campion</I><BR/>
<BR/>
<B>4 février 2002</B><BR/>
L'homme est en effet le seul mammifère suffisamment évolué pour penser enfoncer des tisonniers dans l'œil d'un lieutenant de vaisseau dans le seul but de lui faire avouer l'âge du capitaine.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu</I><BR/>
<BR/>
<B>3 février 2002</B><BR/>
Pour le week-end, nous avons voulu faire les Châteaux de la Loire. Malheureusement, ils étaient déjà faits.<BR/>
<I>Francis Blanche, Les pensées</I><BR/>
<BR/>
<B>29 janvier - 2 février 2002</B><BR/>
L'accouchement est douloureux. Heureusement, la femme tient la main de l'homme. Ainsi, il souffre moins.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu</I><BR/>
<BR/>
<B>24 janvier - 28 janvier 2002</B><BR/>
Il y a loin de la croupe aux lèvres.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>23 janvier 2002</B><BR/>
Les deux tiers des enfants du monde meurent de faim, alors même que le troisième tiers crève de son excès de cholestérol.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>22 janvier 2002</B><BR/>
Il est payant parfois de savoir prendre son temps. Les tronches défaites du bâfreur hâtif et de l'éjaculateur précoce sont éloquentes à cet égard.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>15 janvier - 21 janvier 2002</B><BR/>
When you've seen one nuclear war, you've seen them all.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>14 janvier 2002</B><BR/>
Dieu nous donne des mains, mais il ne bâtit pas les ponts.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>14 janvier 2002</B><BR/>
Les coiffeurs sont l'élément le plus totalement inutile d'une nation, avec les militaires, les académiciens et les crottes sur le trottoir.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>13 janvier 2002</B><BR/>
En mélangeant un garçon rouge d'excitation avec une fille bleue de peur, vous obtiendrez du violé.<BR/>
<I>Régis Hauser, Les murs se marrent - tome 1</I><BR/>
<BR/>
<B>12 janvier 2002</B><BR/>
Une colonie est un pays dont les fonctionnaires appartiennent à un autre pays. Exemple : l'Indochine est une colonie française, la France une colonie corse.<BR/>
<I>Daniel Pennac, La fée carabine</I><BR/>
<BR/>
<B>11 janvier 2002</B><BR/>
Mon Mari me fait cocue.<BR/>
… le mien me fait aux deux.<BR/>
<I>Régis Hauser, Les murs se marrent - tome 1</I><BR/>
<BR/>
<B>10 janvier 2002</B><BR/>
On ne prête qu'aux riches, et on a bien raison, parce que les autres remboursent difficilement.<BR/>
<I>Tristan Bernard</I><BR/>
<BR/>
<B>9 janvier 2002</B><BR/>
God is not dead. He is alive and well and working on a much less ambitious project.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>2 janvier - 8 janvier 2002</B><BR/>
Baiser, cette soudure de deux tubes digestifs.<BR/>
<I>Albert Cohen, Solal</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> janvier 2002</B><BR/>
Faites l'amour le matin et partez avec quelque chose de chaud dans le ventre.<BR/>
<I>Régis Hauser, Les murs se marrent - tome 1</I><BR/>
<BR/>
<B>30 décembre - 31 décembre 2001</B><BR/>
Every morning, I get up and look through the 'Forbes' list of the richest people in America. If I'm not there, I go to work<BR/>
<I>Robert Orben</I><BR/>
<BR/>
<B>29 décembre 2001</B><BR/>
La nostalgie, c'est comme les coups de soleil : ça fait pas mal pendant, ça fait mal le soir.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Chronique de la haine ordinaire</I><BR/>
<BR/>
<B>25 décembre - 28 décembre 2001</B><BR/>
Il n'y a pas de malheur pire que celui qu'on a.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>18 décembre - 24 décembre 2001</B><BR/>
Il y a deux sortes de gens : ceux qui peuvent être heureux et ne le sont pas, et ceux qui cherchent le bonheur sans le trouver.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>17 décembre 2001</B><BR/>
La fatigue est la ruine du corps et l'inquiétude la faucille de l'âme.<BR/>
<I>Proverbe arabe</I><BR/>
<BR/>
<B>16 décembre 2001</B><BR/>
Au royaume des sourds, les aveugles sont muets.<BR/>
<I>Jacques Sternberg</I><BR/>
<BR/>
<B>15 décembre 2001</B><BR/>
La démocratie est le pire des dictatures, parce qu'elle est la dictature exercée par le plus grand nombre sur la minorité.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>13 décembre - 14 décembre 2001</B><BR/>
Before Xerox, five carbons were the maximum extension of anybody's ego.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>12 décembre 2001</B><BR/>
If we see the light at the end of the tunnel, it's the light of an oncoming train.<BR/>
<I>Robert Lowell</I><BR/>
<BR/>
<B>10 décembre - 11 décembre 2001</B><BR/>
J'aime bien les histoires qui finissent mal. Ce sont les plus belles car ce sont celles qui ressemblent le plus à la vie.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>9 décembre 2001</B><BR/>
Alunissage : Procédé technique consistant à déposer des imbéciles sur un rêve enfantin.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu</I><BR/>
<BR/>
<B>8 décembre 2001</B><BR/>
Programming X Windows is like trying to find the square root of Pi using roman numerals<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>6 décembre - 7 décembre 2001</B><BR/>
Quadrumane : Qui a quatre mains. Exemple : le rossignol n'est pas quadrumane.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu</I><BR/>
<BR/>
<B>4 décembre - 5 décembre 2001</B><BR/>
Le travail n'est pas un but dans la vie. Le but, c'est d'arriver à ne rien foutre. Et à part gangster et homme politique, y a pas beaucoup de boulots où on peut gagner de l'argent sans se fatiguer.<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>2 décembre - 3 décembre 2001</B><BR/>
senility, n.: the state of mind of elderly persons with whom one happens to disagree.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>26 novembre - 1<SUP>er</SUP> décembre 2001</B><BR/>
Il ne faut pas croire, en Corse, aussi les coqs chantent. Tous les jours. Vers seize heures.<BR/>
<I>Jacques Dutronc, Pensées et répliques</I><BR/>
<BR/>
<B>22 novembre - 25 novembre 2001</B><BR/>
It's easier to get forgiveness for being wrong than forgiveness for being right.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>20 novembre - 21 novembre 2001</B><BR/>
Dustin Farnum: Why, yesterday, I had the audience glued to their seats!<BR/>
Oliver Herford: Wonderful! Wonderful! Clever of you to think of it!<BR/>
<I>Brian Herbert, Classic Comebacks</I><BR/>
<BR/>
<B>19 novembre 2001</B><BR/>
Les femmes ont besoin d'une raison pour faire l'amour : les hommes ont juste besoin d'un endroit.<BR/>
<I>Billy Crystal</I><BR/>
<BR/>
<B>17 novembre - 18 novembre 2001</B><BR/>
Confidence is the feeling you have before you understand the situation.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>16 novembre 2001</B><BR/>
De toutes les aberrations sexuelles, la pire est la chasteté.<BR/>
<I>Anatole France</I><BR/>
<BR/>
<B>14 novembre - 15 novembre 2001</B><BR/>
Une partouze, c'est l'amour total, l'amour avec un grand tas.<BR/>
<I>Régis Hauser, Les murs se marrent - tome 2</I><BR/>
<BR/>
<B>8 novembre - 13 novembre 2001</B><BR/>
<I>Hanlon's Razor:</I><BR/>
Never attribute to malice that which is adequately explained by stupidity.<BR/>
<BR/>
<B>7 novembre 2001</B><BR/>
La dernière fois que j'ai pénétré une femme, c'était en visitant la statue de la Liberté.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>4 novembre - 6 novembre 2001</B><BR/>
Do not take life too seriously; you will never get out of it alive.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>3 novembre 2001</B><BR/>
Some people cause happiness wherever they go; others, whenever they go.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>2 novembre 2001</B><BR/>
Dicton : "Quéquette en juin, layette en mars".<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> novembre 2001</B><BR/>
Le jour où personne ne reviendra de la guerre, ce sera parce que la guerre enfin aura été bien organisée.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>30 octobre - 31 octobre 2001</B><BR/>
Que la nature est prévoyante ! Elle fait pousser les pommes en Normandie sachant que les indigènes de cette province ne boivent que du cidre.<BR/>
<I>Henri Monnier</I><BR/>
<BR/>
<B>29 octobre 2001</B><BR/>
Je ne suis pas pour la femme-objet, au contraire j'aime bien quand c'est moi qui ne bouge pas.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Les étrangers sont nuls</I><BR/>
<BR/>
<B>27 octobre - 28 octobre 2001</B><BR/>
He eats like a bird… five times his own weight each day.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>25 octobre - 26 octobre 2001</B><BR/>
Fesse, queue, doigt, advienne que pourra.<BR/>
<I>Jacques Prévert</I><BR/>
<BR/>
<B>24 octobre 2001</B><BR/>
Je suis pour l'égalité des sexes, je prendrai moi-même les mesures.<BR/>
<I>Thierry Le Luron</I><BR/>
<BR/>
<B>22 octobre - 23 octobre 2001</B><BR/>
Le lit est l'endroit le plus dangereux du monde : 99 % des gens y meurent.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>21 octobre 2001</B><BR/>
Je me suis souvent demandé ce qui peut bien différencier une bonne grippe d'une mauvaise.<BR/>
<I>Pierre Dac, Les pensées</I><BR/>
<BR/>
<B>20 octobre 2001</B><BR/>
I used to have a drinking problem. Now I love the stuff.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>18 octobre - 19 octobre 2001</B><BR/>
Inform all the troops that communications have completely broken down.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>17 octobre 2001</B><BR/>
Trop au lit pour être honnête.<BR/>
<I>Alexandre Breffort</I><BR/>
<BR/>
<B>16 octobre 2001</B><BR/>
Il faut rire de tout. C'est extrêmement important. C'est la seule humaine façon de friser la lucidité sans tomber dedans.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>15 octobre 2001</B><BR/>
Il était tellement obsédé qu'à la fin il sautait même des repas.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>11 octobre -14 octobre 2001</B><BR/>
L'amour… il y a ceux qui en parlent et il y a ceux qui le font. A partir de quoi il m'apparaît urgent de me taire.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Fonds de tiroir</I><BR/>
<BR/>
<B>8 octobre - 10 octobre 2001</B><BR/>
Un simple pain de pur froment et un gigot, deux mèns de vin<BR/>
A partager tout en buvant, seuls et cachés dans quelque ruine<BR/>
Avec l'être que je préfère, une idole aux joues de tulipe<BR/>
Ce sont là plaisirs de sultan. Quels sont les sultans qui les ont ?<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>7 octobre 2001</B><BR/>
Your conscience never stops you from doing anything. It just stops you from enjoying it.<BR/>
<I>anon</I><BR/>
<BR/>
<B>4 octobre - 6 octobre 2001</B><BR/>
Quand les hirondelles volent bas, les souris dansent parce qu'elles se sont trompées de proverbe.<BR/>
<I>François Cavanna</I><BR/>
<BR/>
<B>3 octobre 2001</B><BR/>
La vérité sur le sexe des femmes : c'est un muscle.<BR/>
<I>Georges Wolinski, La morale</I><BR/>
<BR/>
<B>2 octobre 2001</B><BR/>
Travailler de bon gré est pire que l'esclavage.<BR/>
<I>Proverbe corse</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> octobre 2001</B><BR/>
Le chemin le plus court d'un point à un autre c'est de ne pas y aller.<BR/>
<I>Philippe Geluck, L'excellent du chat</I><BR/>
<BR/>
<B>14 septembre - 31 septembre 2001</B><BR/>
Tout corps plongé dans un liquide éprouve une bonne satisfaction.<BR/>
<I>Maurice Fombeure</I><BR/>
<BR/>
<B>13 septembre 2001</B><BR/>
Si j'avais à choisir entre une dernière femme et une dernière cigarette, je choisirais la cigarette : on la jette plus facilement !<BR/>
<I>Serge Gainsbourg</I><BR/>
<BR/>
<B>12 septembre 2001</B><BR/>
La Corse vit en autarcie : nous exportons des fonctionnaires et nous importons des retraités.<BR/>
<I>Moro Giafferi</I><BR/>
<BR/>
<B>11 septembre 2001</B><BR/>
Les absents ont toujours tort de revenir.<BR/>
<I>Jules Renard, Journal</I><BR/>
<BR/>
<B>10 septembre 2001</B><BR/>
Il vaut mieux prendre ses désirs pour des réalités que de prendre son slip pour une tasse à café.<BR/>
<I>Pierre Dac</I><BR/>
<BR/>
<B>9 septembre 2001</B><BR/>
En Corse, il faut savoir à qui poser les questions mais surtout à qui ne pas les poser. Et quand vous obtenez une réponse, dans la plupart des cas, il faut savoir l'oublier.<BR/>
<I>Pétillon</I><BR/>
<BR/>
<B>8 septembre 2001</B><BR/>
C'est déjà assez triste de n'avoir rien à dire. Si, en plus, il fallait se taire !<BR/>
<I>Philippe Bouvard, Les pensées</I><BR/>
<BR/>
<B>6 septembre - 7 septembre 2001</B><BR/>
Le zèle a tué plus d'hommes que la paresse.<BR/>
<I>Proverbe corse</I><BR/>
<BR/>
<B>5 septembre 2001</B><BR/>
Il se mit à manquer de respect aux femmes : à ne plus se retourner sur leur passage.<BR/>
<I>Gilbert Cesbron</I><BR/>
<BR/>
<B>3 septembre - 4 septembre 2001</B><BR/>
J'ai pris un cours de lecture rapide et j'ai pu lire "Guerre et Paix" en vingt minutes. Ça parle de la Russie.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>2 septembre 2001</B><BR/>
Les noirs nuages sont venus, il commence à pleuvoir sur l'herbe<BR/>
Il n'est plus possible de vivre sans le vin, couleur de grenat<BR/>
Aujourd'hui l'herbe nous enchante, sa verdure nous émerveille<BR/>
Mais demain, de notre poussière, l'herbe naîtra. Pour quels regards ?<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> septembre 2001</B><BR/>
Retrophrenology : Phrenology, as everyone knows, is a way of reading someone's character, aptitude and abilities by examining bumps and hollows on their head. Therefore - according to the kind of logical thinking that characterizes the Ankh-Morporkian mind - it should be possible to mould someone's character by giving them carefully graded bumps in all the right places. You can go in a shop and order an artistic temperament with a tendency to introspection and a side order of hysteria. What you actually get is hit on the head with a selection of different sized mallets, but it creates employment and keeps the money in circulation, and that's the main thing.<BR/>
<I>Terry Pratchett &amp; Stephen Briggs, The Discworld Companion</I><BR/>
<BR/>
<B>28 août - 31 août 2001</B><BR/>
Pour savoir si l'eau d'un bol est chaude ou froide, il faut y mettre le doigt… Il ne sert à rien de discuter.<BR/>
<I>koan zen</I><BR/>
<BR/>
<B>27 août 2001</B><BR/>
Des idées, tout le monde en a. Souvent les mêmes. Ce qu'il faut, c'est savoir s'en servir.<BR/>
<I>Coluche, Pensées et anecdotes</I><BR/>
<BR/>
<B>25 août - 26 août 2001</B><BR/>
Respecter une femme, c'est pouvoir envisager l'amitié avec elle ; ce qui n'exclut pas le jeu de la séduction, et même, dans certains cas, le désir et l'amour.<BR/>
<I>Tahar Ben Jelloun, Eloge de l'amitié</I><BR/>
<BR/>
<B>22 août - 24 août 2001</B><BR/>
Qui aime bien ses lunettes ménage sa monture.<BR/>
<I>Francis Blanche</I><BR/>
<BR/>
<B>21 août 2001</B><BR/>
O toi qui es, dans l'univers, l'objet préféré de mon cœur<BR/>
Toi qui m'est plus cher que mon âme et plus cher aussi que mes yeux<BR/>
S'il n'y a rien de plus précieux, ô mon idole, que la vie<BR/>
Tu m'es cent fois plus précieux qu'elle !<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>19 août - 20 août 2001</B><BR/>
Ne faites pas à autrui ce que vous pouvez faire le jour même.<BR/>
<I>Francis Blanche</I><BR/>
<BR/>
<B>18 août 2001</B><BR/>
L'amitié est une chose merveilleuse à partir du moment où l'on peut se taire ensemble sans malaise.<BR/>
<I>Louise Maheux-Forcier, Amadou</I><BR/>
<BR/>
<B>15 août - 17 août 2001</B><BR/>
Einstein argued that there must be simplified explanations of nature, because God is not capricious or arbitrary. No such faith comforts the software engineer.<BR/>
<I>Fred Brooks</I><BR/>
<BR/>
<B>13 août - 14 août 2001</B><BR/>
It is easier for a camel to pass through the eye of a needle if it is lightly greased.<BR/>
<I>Kehlog Albran, The Profit</I><BR/>
<BR/>
<B>12 août 2001</B><BR/>
Chagrins, malheurs, nous les avons eus, et c'est tout !<BR/>
Dans ce monde, un instant d'asile nous l'avons reçu, et c'est tout !<BR/>
L'énigme de la Création nous demeure une énigme entière<BR/>
Et nous partons pleins de regrets, sans en savoir plus. Et c'est tout !<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>11 août 2001</B><BR/>
Most burning issues generate far more heat than light.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>8 août - 10 août 2001</B><BR/>
All syllogisms have three parts, therefore this is not a syllogism.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>7 août 2001</B><BR/>
Don't worry about avoiding temptation -- as you grow older, it starts avoiding you.<BR/>
<I>The Old Farmer's Almanac</I><BR/>
<BR/>
<B>2 août - 6 août 2001</B><BR/>
Never underestimate the power of a small tactical nuclear weapon.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> août 2001</B><BR/>
Aim for the moon. If you miss, you may hit a star.<BR/>
<I>W. Clement Stone</I><BR/>
<BR/>
<B>31 juillet 2001</B><BR/>
Les femmes sont les instruments interchangeables d'un plaisir toujours identique.<BR/>
<I>Marcel Proust</I><BR/>
<BR/>
<B>14 juillet - 30 juillet 2001</B><BR/>
Si la boule du monde roulait dans un trou, quand je dors<BR/>
ivre mort, je n'en aurais plus souci que d'un grain d'orge<BR/>
Hier, je me suis mis en gage à la taverne pour du vin<BR/>
et le tavernier s'esclaffait : "Là, je tiens un excellent gage !"<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>12 juillet - 13 juillet 2001</B><BR/>
Une fois pris dans l'événement, les hommes ne s'en effraient plus. Seul l'inconnu épouvante les hommes.<BR/>
<I>Antoine de Saint-Exupéry, Terre des hommes</I><BR/>
<BR/>
<B>10 juillet - 11 juillet 2001</B><BR/>
The problem with most conspiracy theories is that they seem to believe that for a group of people to behave in a way detrimental to the common good requires intent.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>9 juillet 2001</B><BR/>
La vérité, ce n'est point ce qui se démontre, c'est ce qui simplifie.<BR/>
<I>Antoine de Saint-Exupéry, Terre des hommes</I><BR/>
<BR/>
<B>8 juillet 2001</B><BR/>
Qui m'a créé, je ne le sais. Du paradis ou de l'enfer?<BR/>
Peu importe dans cet instant. Une coupe de vin limpide<BR/>
Une beauté, une cithare dont je jouis dans le présent<BR/>
Au bord d'un pré me sont trois dons. A vous d'aimer le paradis…<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>6 Juillet - 7 juillet 2001</B><BR/>
Logique. Art de penser et de raisonner en strict accord avec les limitations et les incapacités de l'humaine incompréhension.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>4 juillet - 5 juillet 2001</B><BR/>
You can cage a swallow, can't you, but you can't swallow a cage, can you?<BR/>
<I>J. A. Lindon</I><BR/>
<BR/>
<B>27 juin - 3 juillet 2001</B><BR/>
Les auteurs de recueils de citations sont comme ces gens qui mangent des cerises, qui commencent par les meilleures et qui finissent par les manger toutes.<BR/>
<I>Chamfort</I><BR/>
<BR/>
<B>26 juin 2001</B><BR/>
Je me demande si je ne suis pas en train de jouer avec les mots. Et si les mots étaient faits pour ça ?<BR/>
<I>Boris Vian, Les bâtisseurs d'empire</I><BR/>
<BR/>
<B>25 juin 2001</B><BR/>
Democracy is the worst form of government except all those other forms that have been tried from time to time.<BR/>
<I>Winston Churchill</I><BR/>
<BR/>
<B>24 juin 2001</B><BR/>
Once you've tried to change the world you find it's a whole bunch easier to change your mind.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>20 juin - 23 juin 2001</B><BR/>
War doesn't prove who's right, just who's left.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>19 juin 2001</B><BR/>
Homo homini lupus.<BR/>
<I>Plaute</I><BR/>
<BR/>
<B>17 juin - 18 juin 2001</B><BR/>
If you're looking for trouble, I can offer you a wide selection.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>12 juin - 16 juin 2001</B><BR/>
Parler du désert, ne serait-ce pas, d'abord, se taire, comme lui, et lui rendre hommage non de nos vains bavardages mais de notre silence ?<BR/>
<I>Théodore Monod</I><BR/>
<BR/>
<B>10 juin - 11 juin 2001</B><BR/>
La fonction d'un comique, c'est de faire rire. Ne pas le faire, ce serait dégueulasse.<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>9 juin 2001</B><BR/>
People who think they know everything greatly annoy those of us who do.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>8 juin 2001</B><BR/>
L'amour, l'amitié, le bonheur, voilà de si grands mots qu'ils font des maximes de toutes les phrases où ils entrent.<BR/>
<I>Pierre Baillargeon, Commerce</I><BR/>
<BR/>
<B>7 juin 2001</B><BR/>
I thought I saw a unicorn on the way over, but it was just a horse with one of the horns broken off.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>4 juin - 6 juin 2001</B><BR/>
Girl, bathing on Bikini, eyeing boy, finds boy eyeing bikini on bathing girl.<BR/>
<I>J. A. Lindon</I><BR/>
<BR/>
<B>3 juin 2001</B><BR/>
Sauf quand elles sont à l'ordre de l'armée, les citations n'ont pas besoin d'être exactes.<BR/>
<I>Pierre Dac, Arrières-pensées</I><BR/>
<BR/>
<B>31 mai - 2 juin 2001</B><BR/>
When asked by an anthropologist what the Indians called America before the white men came, an Indian said simply "Ours."<BR/>
<I>Vine Deloria, Jr.</I><BR/>
<BR/>
<B>29 mai -30 mai 2001</B><BR/>
Les citations sont les pilotis de l'écrivain fantôme : sans elles, il s'enfoncerait doucement dans le néant.<BR/>
<I>Erik Orsenna, Grand amour</I><BR/>
<BR/>
<B>28 mai 2001</B><BR/>
To be considered successful, a woman must be much better at her job than a man would have to be. Fortunately, this isn't difficult.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>27 mai 2001</B><BR/>
Marriage is a three ring circus: engagement ring, wedding ring, and suffering.<BR/>
<I>Roger Price</I><BR/>
<BR/>
<B>26 mai 2001</B><BR/>
War doesn't prove who's right, just who's left.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>23 mai - 25 mai 2001</B><BR/>
La goutte d'eau était en pleurs, elle était loin de l'Océan<BR/>
Et l'Océan s'est mis à rire ! "C'est nous qui sommes tout, ensemble.<BR/>
Qu'y a-t-il, en dehors de nous ? Nous sommes les parties d'un tout<BR/>
Lorsque nous sommes séparés, c'est par un point presque invisible."<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>21 mai - 22 mai 2001</B><BR/>
L'amitié ? Intérêt. La vie ? Mystère. La souffrance ? Névrose. L'idéal ? Néant.<BR/>
<I>Thérèse Tardif, Désespoir de vieille fille</I><BR/>
<BR/>
<B>20 mai 2001</B><BR/>
Got a dictionary? I want to know the meaning of life.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>19 mai 2001</B><BR/>
Il y a des femmes qui, plus elles vieillissent, plus elles deviennent tendres. Il y a aussi les faisans.<BR/>
<I>Paul-Jean Toulet, Les trois impostures</I><BR/>
<BR/>
<B>16 mai - 18 mai 2001</B><BR/>
Basically my wife was immature. I'd be at home in the bath and she'd come in and sink my boats.<BR/>
<I>Woody Allen</I><BR/>
<BR/>
<B>14 mai - 15 mai 2001</B><BR/>
The first sign of maturity is the discovery that the volume knob also turns to the left.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>13 mai 2001</B><BR/>
Reporter: Mr Gandhi, what do you think of Western Civilization?<BR/>
Mahatma Gandhi: I think it would be a good idea.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>12 mai 2001</B><BR/>
It is impossible to obtain a conviction for sodomy from an English jury. Half of them don't believe that it can physically be done, and the other half are doing it.<BR/>
<I>Winston Churchill</I><BR/>
<BR/>
<B>9 mai - 11 mai 2001</B><BR/>
Quand on voit ce qu'on voit, que l'on entend ce qu'on entend et que l'on sait ce que qu'on sait, on a raison de penser ce qu'on pense.<BR/>
<I>Pierre Dac</I><BR/>
<BR/>
<B>8 mai 2001</B><BR/>
I never made a mistake in my life. I thought I did once, but I was wrong.<BR/>
<I>Lucy Van Pelt</I><BR/>
<BR/>
<B>7 mai 2001</B><BR/>
Join the army, see the world, meet interesting, exciting people, and kill them.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>6 mai 2001</B><BR/>
C'est drôle comme les gens qui se croient instruits éprouvent le besoin de faire chier le monde.<BR/>
<I>Boris Vian, Les Fourmis</I><BR/>
<BR/>
<B>3 mai - 5 mai 2001</B><BR/>
Les émissions politiques, c'est simple. On fait venir un homme politique, on lui pose une question, il n'y répond pas et on passe à une autre.<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>2 mai 2001</B><BR/>
Bonne cuisine et bon vin, c'est le paradis sur terre.<BR/>
<I>Henri IV</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> mai 2001</B><BR/>
Lutter contre la drogue, c'est relativement facile dans la mesure où c'est interdit. Quand un type se soûle dans un bistrot, on ne peut rien lui dire parce qu'il est là pour ça et le bistrot aussi.<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>29 avril - 30 avril 2001</B><BR/>
If all the salmon caught in Canada in one year were laid end to end across the Sahara Desert, the smell would be absolutely awful.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>28 avril 2001</B><BR/>
Go to Heaven for the climate, Hell for the company.<BR/>
<I>Mark Twain</I><BR/>
<BR/>
<B>25 avril - 27 avril 2001</B><BR/>
The only person who always got his work done by Friday was Robinson Crusoe.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>24 avril 2001</B><BR/>
The only "intuitive" interface is the nipple. After that, it's all learned.<BR/>
<I>Bruce Ediger</I><BR/>
<BR/>
<B>23 avril 2001</B><BR/>
Il y a un principe bon qui crée l'ordre, la lumière et l'homme. Il y a un principe mauvais qui crée le chaos, les ténèbres et la femme.<BR/>
<I>Pythagore</I><BR/>
<BR/>
<B>22 avril 2001</B><BR/>
Regarde comme cette brise a fait s'épanouir des roses<BR/>
Regarde comme leur beauté a réjoui le rossignol<BR/>
Va t'allonger près de ces fleurs, va te reposer à leur ombre<BR/>
De la terre, elles sont sorties ; et puis, elles y rentreront<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>19 avril - 21 avril 2001</B><BR/>
Puisque tu connais les secrets, dis-moi pourquoi, ô mon ami<BR/>
Tu es en proie, en permanence, à de vains tourments ? Tu t'égares<BR/>
Rien ne va selon tes désirs ? Sois réjoui en ce moment<BR/>
N'oublie pas : tu respires encore…<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>17 avril - 18 avril 2001</B><BR/>
L'inaction morne de certains hommes rebelles à tout effort ne diffère pas sensiblement du repos de la tombe. Ces morts vivants n'ont de la vie que l'apparence.<BR/>
<I>Gustave Le Bon, Hier et Demain</I><BR/>
<BR/>
<B>16 avril 2001</B><BR/>
Un mystique, c'est toujours un homme qui veut oublier quelque chose.<BR/>
<I>Jean-Paul Sartre, Situations</I><BR/>
<BR/>
<B>12 avril - 15 avril 2001</B><BR/>
Celui qui a lancé la roue du ciel et fait la terre<BR/>
Que de blessures il a creusées au cœur de l'homme et quels chagrins<BR/>
Lèvres-rubis ensevelies, parfums disparus, chevelures<BR/>
oubliées, enfouies, des poussières, des riens…<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>11 avril 2001</B><BR/>
Rebelle. Personne qui proposait une forme nouvelle de désordre politique, et qui a échoué dans sa tentative pour l'imposer.<BR/>
<I>Ambrose Bierce</I><BR/>
<BR/>
<B>10 avril 2001</B><BR/>
Supprimer les guillemets des citations : une manière élégante de recycler les idées usagées.<BR/>
<I>Jacques Attali</I><BR/>
<BR/>
<B>9 avril 2001</B><BR/>
I don't write my music for Sony. I write it for the people who are screaming down the road crying to a full blast stereo.<BR/>
There is also music I'll make that will never - ever - ever be for sale. This is my music alone, this is my true home; from which all things are born and from which all my life will spring untainted and unworried, full of my own body.<BR/>
<I>Jeff Buckley</I><BR/>
<BR/>
<B>7 avril - 8 avril 2001</B><BR/>
Tu es prisonnier des couleurs, tu es l'otage des parfums<BR/>
Le bien, le mal, le beau, le laid, quand laisseras-tu tous ces leurres ?<BR/>
Fusses-tu source de Zèmzèm et fusses-tu l'eau de Jouvence<BR/>
Tu n'éviteras pas la terre, qui t'attend.<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>2 avril - 6 avril 2001</B><BR/>
Qu'elles sont belles ces verdures qu'on voit pousser près des ruisseaux<BR/>
On dirait le duvet léger né sur les lèvres d'une idole<BR/>
Ne les foule pas de ton pied comme un passant indifférent<BR/>
Elles sont nées de la poussière d'un visage au teint de tulipe.<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> avril 2001</B><BR/>
"Papa" est un petit mot d'amitié que les enfants donnent aux maris de leurs mères.<BR/>
<I>Curnonsky</I><BR/>
<BR/>
<B>29 mars - 31 mars 2001</B><BR/>
Du vrai croyant à l'incrédule, je te le dis, il n'est qu'un souffle<BR/>
Du dogmatique à l'incertain, il n'est en vérité qu'un souffle<BR/>
Dans cet espace si précieux, entre deux souffles, vis heureux<BR/>
La vie s'en va, la mort s'en vient, notre passage n'est qu'un souffle…<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>28 mars 2001</B><BR/>
Je ne suis pas seul puisque nous le sommes tous.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>27 mars 2001</B><BR/>
Je suis en faveur de la peine de mort quand elle est appliquée de manière équitable, à juste titre et surtout parce que je crois que cela sauve des vies humaines.<BR/>
<I>George W. Bush</I><BR/>
<BR/>
<B>26 mars 2001</B><BR/>
Quelle est la différence entre une ex-Miss France et la nouvelle économie ?<BR/>
La Miss montre ses seins et la nouvelle économie s'affaisse.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>22 mars - 25 mars 2001</B><BR/>
Marche en avant de toi-même, comme le chameau qui guide la caravane.<BR/>
<I>Proverbe africain</I><BR/>
<BR/>
<B>21 mars 2001</B><BR/>
Il faut prendre les femmes comme on prend les tortues : en les mettant sur le dos.<BR/>
<I>Elémir Bourges</I><BR/>
<BR/>
<B>20 mars 2001</B><BR/>
A real friend isn't someone you use once and then throw away. A real friend is someone you can use over and over again.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>18 mars - 19 mars 2001</B><BR/>
J'ai toujours aimé le désert. On s'assoit sur une dune de sable. On ne voit rien. On n'entend rien. Et cependant quelque chose rayonne en silence…<BR/>
<I>Antoine de Saint-Exupéry, Le Petit Prince</I><BR/>
<BR/>
<B>17 mars 2001</B><BR/>
Une femme sans poitrine, c'est un lit sans oreillers.<BR/>
<I>Anatole France</I><BR/>
<BR/>
<B>15 mars - 16 mars 2001</B><BR/>
La misère du monde n'est pas de dimension humaine.<BR/>
<I>Coluche, Pensées et anecdotes</I><BR/>
<BR/>
<B>14 mars 2001</B><BR/>
Voleur, c'est quand on trouve un objet avant qu'il soit perdu.<BR/>
<I>Coluche, Pensées et anecdoctes</I><BR/>
<BR/>
<B>12 mars - 13 mars 2001</B><BR/>
Si l'amitié ce n'est pas de partager tous les délires, alors c'est quoi, on se demande ?<BR/>
<I>Marc Lévy, Et si c'était vrai…</I><BR/>
<BR/>
<B>11 mars 2001</B><BR/>
Entre l'enfance et la vieillesse, il y a l'espace d'une vie, le temps de quelques amitiés et d'un grand amour de jeunesse.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>23 février - 10 mars 2001</B><BR/>
Il y a deux choses avec lesquelles il ne faut pas plaisanter dans la vie, c'est l'argent et les dollars.<BR/>
<I>Coluche, Pensées et anecdotes</I><BR/>
<BR/>
<B>18 février - 22 février 2001</B><BR/>
Honni soit qui manigance.<BR/>
<I>Coluche, Les inoubliables</I><BR/>
<BR/>
<B>14 février - 17 février 2001</B><BR/>
Dieu a inventé l'alcool pour que les femmes moches baisent quand même.<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>6 février - 13 février 2001</B><BR/>
Chez bien des femmes, les pensées s'élèvent quand les seins tombent.<BR/>
<I>Pierre Belfond</I><BR/>
<BR/>
<B>5 février 2001</B><BR/>
Aimer les femmes intelligentes est un plaisir de pédéraste.<BR/>
<I>Charles Baudelaire, Journaux intimes</I><BR/>
<BR/>
<B>4 février 2001</B><BR/>
Dépourvue d'âme, la femme est dans l'incapacité de s'élever vers Dieu. En revanche, elle est en général pourvue d'un escabeau qui lui permet de s'élever vers le plafond pour faire les carreaux. C'est tout ce qu'on lui demande.<BR/>
<I>Pierre Desproges</I><BR/>
<BR/>
<B>2 février - 3 février 2001</B><BR/>
Les charmes d'un corps de femme qui enflamment les sens sont comme les odeurs de cuisine - excitants quand on a faim, répugnant quand on est rassasié.<BR/>
<I>M. Aguéev, Roman avec cocaïne</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> février 2001</B><BR/>
Une femme, si elle ne parle pas d'elle, n'a guère que deux sujets de conversation : les gens pour en médire, l'argent pour en réclamer.<BR/>
<I>Georges Wolfromm, Courts-circuits</I><BR/>
<BR/>
<B>31 janvier 2001</B><BR/>
Les femmes ne sont que des organes génitaux articulés et doués de la faculté de dépenser tout l'argent qu'on possède.<BR/>
<I>William Faulkner, Moustiques</I><BR/>
<BR/>
<B>28 janvier - 30 janvier 2001</B><BR/>
Elle sentait distinctement et décidément le savon. Au diable. Autant coucher avec une machine à laver.<BR/>
<I>Boris Vian, Les morts ont tous la même peau</I><BR/>
<BR/>
<B>27 janvier 2001</B><BR/>
Négociant. Personne engagée dans une démarche commerciale. Une démarche commerciale est une action dans laquelle la chose démarchée est un dollar.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>22 janvier - 26 janvier 2001</B><BR/>
Indiscrétion. Culpabilité féminine.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>21 janvier 2001</B><BR/>
Un bon chien vaut mieux que deux kilos de rats.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>20 janvier 2001</B><BR/>
Lundi. Dans les pays chrétiens, lendemain du jour du tiercé.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>18 janvier - 19 janvier 2001</B><BR/>
Un cadavre : produit fini dont nous sommes la matière première.<BR/>
<I>Ambrose Bierce</I><BR/>
<BR/>
<B>17 janvier 2001</B><BR/>
Ce n'est pas tant d'être riche qui fait le bonheur, c'est de le devenir.<BR/>
<I>Stendhal, Vie de Rossini</I><BR/>
<BR/>
<B>16 janvier 2001</B><BR/>
Nous avons payé l'arbitre pour qu'il te déclare vainqueur ; nous avons payé ton adversaire pour qu'il te laisse gagner. Le reste dépend de toi.<BR/>
<I>Groucho Marx</I><BR/>
<BR/>
<B>15 janvier 2001</B><BR/>
Citation. Répétition erronée d'une déclaration d'autrui.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>14 janvier 2001</B><BR/>
Ruse. Ce qui tient lieu de cervelle aux imbéciles.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>13 janvier 2001</B><BR/>
Téléphone. Invention du diable qui annule quelques uns des avantages à maintenir une personne désagréable à distance.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>10 janvier -12 janvier 2001</B><BR/>
Médire. Faire le portrait d'un homme comme il est, quand il n'est pas là.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le dictionnaire du Diable</I><BR/>
<BR/>
<B>9 janvier 2001</B><BR/>
Un fanatique est quelqu'un qui s'obstine à soutenir une autre opinion que la vôtre.<BR/>
<I>Ambrose Bierce</I><BR/>
<BR/>
<B>8 janvier 2001</B><BR/>
Le golf, ce n'est guère autre chose qu'une façon coûteuse de se promener.<BR/>
<I>Michaël Parkinson</I><BR/>
<BR/>
<B>7 janvier 2001</B><BR/>
La pêche est un sport étrange puisqu'elle n'empêche guère ceux qui surveillent leur ligne de prendre du ventre.<BR/>
<I>Noctuel</I><BR/>
<BR/>
<B>6 janvier 2001</B><BR/>
Il fallait être Anglais pour inventer le rugby. Qui d'autre aurait pu penser à un ballon ovale ?<BR/>
<I>Pierre Mac Orlan</I><BR/>
<BR/>
<B>4 janvier - 5 janvier 2001</B><BR/>
Cynique n. : Grossier personnage dont la vision déformée voit les choses comme elles sont, et non comme elles devraient être. De là l'ancienne coutume scythe d'arracher les yeux d'un cynique pour améliorer sa perspective.<BR/>
<I>Ambrose Bierce, Le Dictionnaire du Diable (1911)</I><BR/>
<BR/>
<B>3 janvier 2001</B><BR/>
Le pastis, c'est comme les seins. Un c'est pas assez et trois c'est trop.<BR/>
<I>Fernandel</I><BR/>
<BR/>
<B>2 janvier 2001</B><BR/>
Mieux vaut être riche et bien portant que pauvre et malade.<BR/>
<I>Francis Blanche</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> janvier 2001</B><BR/>
Je ne veux pas gagner ma vie, je l'ai.<BR/>
<I>Boris Vian, L'écume des jours</I><BR/>
<BR/>
<B>31 décembre 2000</B><BR/>
Agis donc de telle sorte que tu traites l'humanité, aussi bien dans ta personne que dans la personne de tout autre, toujours en même temps comme une fin, et jamais simplement comme un moyen.<BR/>
<I>Emmanuel Kant (1724-1804), Fondements de la métaphysique des mœurs</I><BR/>
<BR/>
<B>30 décembre 2000</B><BR/>
Il est grand temps de rallumer les étoiles.<BR/>
<I>Guillaume Apollinaire, Les mamelles de Tirésias</I><BR/>
<BR/>
<B>29 décembre 2000</B><BR/>
Il vaut mieux être déçu que d'espérer dans le vague.<BR/>
<I>Boris Vian, L'herbe rouge</I><BR/>
<BR/>
<B>28 décembre 2000</B><BR/>
Un alcoolique, c'est quelqu'un que vous n'aimez pas et qui boit autant que vous.<BR/>
<I>Coluche</I><BR/>
<BR/>
<B>27 décembre 2000</B><BR/>
L'alcool tue lentement. On s'en fout. On n'est pas pressés.<BR/>
<I>Georges Courteline</I><BR/>
<BR/>
<B>26 décembre 2000</B><BR/>
Les gens sans imagination ont besoin que les autres mènent une vie régulière.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>22 décembre - 25 décembre 2000</B><BR/>
A quoi bon soulever des montagnes quand il est si simple de passer par dessus ?<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>21 décembre 2000</B><BR/>
La chute d'Adam et Eve. Une erreur de genèse.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>19 décembre - 20 décembre 2000</B><BR/>
La faculté de citer est un substitut commode à l'intelligence.<BR/>
<I>Somerset Maugham</I><BR/>
<BR/>
<B>16 décembre - 18 décembre 2000</B><BR/>
Le dernier refuge contre les téléphones portables : les cabines téléphoniques.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>14 décembre - 15 décembre 2000</B><BR/>
Tout ce qu'on fait dans la vie, même l'amour, on le fait dans le train express qui roule vers la mort.<BR/>
<I>Jean Cocteau, Opium</I><BR/>
<BR/>
<B>13 décembre 2000</B><BR/>
L'argent ne fait pas le bonheur de celui qui n'en a pas.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>12 décembre 2000</B><BR/>
L'amanite phalloïde a mauvaise réputation. C'est pourtant l'un des rares champignons qui soit capable d'abréger les souffrances des myopathes.<BR/>
<I>Pierre Desproges, L'almanach</I><BR/>
<BR/>
<B>11 décembre 2000</B><BR/>
En regardant les gens marcher dans la rue, on apprend à distinguer les hommes des femmes : les têtes qui se tournent vers toutes les vitrines des magasins sont celles des femmes. Il existe d'autres moyens de vérification.<BR/>
<I>Groucho Marx</I><BR/>
<BR/>
<B>9 décembre - 10 décembre 2000</B><BR/>
The purpose of most computer languages is to lengthen your résumé by a word and a comma.<BR/>
<I>Larry Wall</I><BR/>
<BR/>
<B>8 décembre 2000</B><BR/>
L'amitié entre l'homme et la femme est délicate, c'est encore une manière d'amour.<BR/>
<I>Cocteau</I><BR/>
<BR/>
<B>5 décembre - 7 décembre 2000</B><BR/>
Aujourd'hui, mon anniversaire, mon tour de jeunesse ! Hop ! à boire !<BR/>
J'ai envie de ce vin amer, il est mon plaisir et ma joie.<BR/>
Il est amer ? N'en dites rien. Ce serait pure médisance.<BR/>
Son âpreté n'est qu'empruntée. Moi aussi, j'ai le même goût !<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>4 décembre 2000</B><BR/>
Il en est du romantisme fiévreux comme de la moule pas fraîche : quand on en abuse, ça fait mal au cœur.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>2 décembre - 3 décembre 2000</B><BR/>
Les deux tiers des enfants du monde meurent de faim, alors même que le troisième tiers crève de son excès de cholestérol.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Vivons heureux en attendant la mort</I><BR/>
<BR/>
<B>27 novembre - 1<SUP>er</SUP> décembre 2000</B><BR/>
Dire des idioties, de nos jours où tout le monde réfléchit profondément, c'est le seul moyen de prouver qu'on a une pensée libre et indépendante.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>14 novembre - 26 novembre 2000</B><BR/>
Ce qui m'intéresse, ce n'est pas le bonheur de tous les hommes, c'est celui de chacun.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>20 octobre - 14 novembre 2000</B><BR/>
Il y a deux façons d'enculer les mouches. Avec ou sans leur consentement.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>14 octobre - 19 octobre 2000</B><BR/>
Parti de rien, je suis arrivé à pas grand chose.<BR/>
<I>Groucho Marx</I><BR/>
<BR/>
<B>1<SUP>er</SUP> octobre - 13 octobre 2000</B><BR/>
Si la femme était bonne, Dieu en aurait une !<BR/>
<I>Sacha Guitry</I><BR/>
<BR/>
<B>25 septembre - 30 septembre 2000</B><BR/>
O mon cœur, si chaque jour te voit meurtri par le chagrin<BR/>
Chaque jour torturé par un nouveau supplice<BR/>
Dis-moi pourquoi tu es en moi, pourquoi m'opprimer dans mon corps<BR/>
Puisque, mon âme, au jour prochain, tu vas m'abandonner, partir…<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>17 septembre - 24 septembre 2000</B><BR/>
The only use I can find for vi is editing the emacs sources while porting them to a new machine.<BR/>
<I>Larry Campbell</I><BR/>
<BR/>
<B>13 septembre - 16 septembre 2000</B><BR/>
Maintenant que le rossignol nous a fait entendre sa voix<BR/>
Ne pense plus qu'à te saisir de la coupe qu'on te propose<BR/>
Lève-toi et viens jusqu'à nous. Pour toi sont ouvertes les roses<BR/>
Sois heureux, et de tes tourments, pour deux ou trois jours, venge-toi.<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>4 septembre - 12 septembre 2000</B><BR/>
La femme est assez proche de l'Homme, comme l'épagneul breton. A ce détail près qu'il ne manque à l'épagneul breton que la parole, alors qu'il ne manque à la femme que de se taire. Par ailleurs, la robe de l'épagneul breton est rouge feu et il lui en suffit d'une.<BR/>
<I>Pierre Desproges, Dictionnaire superflu… (1985)</I><BR/>
<BR/>
<B>31 août - 3 septembre 2000</B><BR/>
Implementation: the fruitless struggle by the talented and underpaid to fulfill promises made by the rich and ignorant.<BR/>
<I>Stan Kelly-Bootle</I><BR/>
<BR/>
<B>27 août - 30 août 2000</B><BR/>
The most exciting phrase to hear in science, the one that heralds new discoveries, is not "Eureka!" (I found it!) but "That's funny …"<BR/>
<I>Isaac Asimov</I><BR/>
<BR/>
<B>21 août - 26 août 2000</B><BR/>
<I>The Ninety-Ninety Rule of Project Schedule:</I><BR/>
The first ninety percent of the task takes ninety percent of the time, and the last ten percent takes the other ninety percent.<BR/>
<BR/>
<B>19 août - 20 août 2000</B><BR/>
If the automobile had followed the same development as the computer, a Rolls-Royce would today cost $100, get a million miles per gallon, and explode once a year killing everyone inside.<BR/>
<I>Robert Crigely, InfoWorld</I><BR/>
<BR/>
<B>12 août - 18 août 2000</B><BR/>
<I>Kaa's Law</I><BR/>
In any sufficiently large group of people most are idiots.<BR/>
<BR/>
<B>7 août - 11 août 2000</B><BR/>
La femme est ce que l'on a trouvé de mieux pour remplacer l'homme quand on a la déveine de ne pas être pédéraste.<BR/>
<I>Boris Vian</I><BR/>
<BR/>
<B>6 août 2000</B><BR/>
Je suis en faveur de la coutume qui veut qu'un homme baise la main d'une femme la première fois qu'il la voit. Il faut bien commencer par un endroit quelconque.<BR/>
<I>Sacha Guitry, Elles et Toi</I><BR/>
<BR/>
<B>5 août 2000</B><BR/>
Two of the most famous products of Berkeley are LSD and Unix. I don't think that this is a coincidence.<BR/>
<I>anon.</I><BR/>
<BR/>
<B>29 juillet - 4 août 2000</B><BR/>
Le baisemain, c'est un bon début. Ca permet de renifler la qualité de la viande.<BR/>
<I>Olivier de Kersauson</I><BR/>
<BR/>
<B>29 juillet 2000</B><BR/>
There is no cure for birth and death save to enjoy the interval.<BR/>
<I>George Santayana</I><BR/>
<BR/>
<B>27 juillet - 28 juillet 2000</B><BR/>
Experience is what allows you to recognize a mistake the second time you make it.<BR/>
<I>anonymous</I><BR/>
<BR/>
<B>25 juillet - 26 juillet 2000</B><BR/>
Quatre jambons pendus au même clou, voilà l'amour !<BR/>
Aller se fourrer entre la vessie et le rectum, entre l'urine et quelque chose de pis, voilà l'amour !<BR/>
<I>Voltaire, Le Sottisier</I><BR/>
<BR/>
<B>17 juillet - 24 juillet 2000</B><BR/>
Oublie le jour qui s'est enfui de ton existence. Oublie-le.<BR/>
Oublie demain qui va venir. Pas encore né. Oublie-le.<BR/>
Sur ce qui est et qui n'est plus, il est vain que tu réfléchisses.<BR/>
Ne jette pas ta vie, vis l'instant heureux. Oublie-le.<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>16 juillet 2000</B><BR/>
Je bois du vin ! Aux yeux du Seigneur, c'est normal.<BR/>
Les sages le reconnaîtront, Il m'a fait, Il a fait la vigne.<BR/>
Il sait de toute éternité que je boirai le vin vermeil.<BR/>
Si devant lui je m'abstenais, ce serait tromper sa prescience.<BR/>
<I>Omar Khayyâm, Les Quatrains Rubâ'iyât</I><BR/>
<BR/>
<B>16 juillet 2000</B><BR/>
Things get worse under pressure.<BR/>
<I>Wootton's Law of Thermodynamics</I><BR/>
<BR/>
<B>14 juillet - 15 juillet 2000</B><BR/>
The world is moving so fast these days that the man who says it can't be done is generally interrupted by someone doing it.<BR/>
<I>Elbert Hubbard</I><BR/>
<BR/>
<B>10 juillet - 14 juillet 2000</B><BR/>
LE MONDE EST POURRI<BR/>
Tout vous est compté<BR/>
Rien absolument rien<BR/>
Ne vous appartient<BR/>
Même à la fin<BR/>
Il faut rendre son dernier souffle.<BR/>
<I>Jacques Pearon</I><BR/>
<BR/>
<B>7 juillet - 9 juillet 2000</B><BR/>
Du berceau au cercueil, il n'y a qu'un mètre d'écart.<BR/>
<I>Proverbe</I><BR/>
<BR/>
<B>2 juillet - 6 juillet 2000</B><BR/>
Le malade prend l'avis du médecin.<BR/>
Le médecin prend la vie du malade.<BR/>
<I>Proverbe</I><BR/>
<BR/>
<B>29 juin - 1<SUP>er</SUP> juillet 2000</B><BR/>
On entre, on crie,<BR/>
Et c'est la vie.<BR/>
On crie, on sort,<BR/>
Et c'est la mort.<BR/>
<I>Ausone de Chancel (1808-1876)</I><BR/>
</CONTENT>
</PAGE>