<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd" xml:lang="fr">
<TITLE>Fricassée à la hongroise</TITLE>
<PATH>bouffe/0110.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST><TITLE>Pour 4 personnes :</TITLE>
  <ITEM>préparation : 20 min</ITEM>
  <ITEM>cuisson : 45 min</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>4 cuisses de poulet</ITEM>
  <ITEM>600g de maïs doux en conserve</ITEM>
  <ITEM>1/2 céleri-rave</ITEM>
  <ITEM>2 belles tomates</ITEM>
  <ITEM>1 poivron</ITEM>
  <ITEM>3 gros oignons</ITEM>
  <ITEM>25cl de bouillon de volaille</ITEM>
  <ITEM>2 branches de persil plat</ITEM>
  <ITEM>2 pots de 125g de yaourt au goût bulgare (facultatif)</ITEM>
  <ITEM>5 cl d'huile d'arachide</ITEM>
  <ITEM>2 cuil. à soupe de paprika fort de Hongrie</ITEM>
  <ITEM>sel</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Epluchez le 1/2 céleri-rave. Détaillez-le en tranches. Faites-les cuire 15 min dans de l'eau bouillante. Egouttez-les.</ITEM>
  <ITEM>Epluchez les oignons, émincez-les. Lavez le poivron. Fendez-le en deux, et éliminez les graines et les membranes blanches. Détaillez-le en petits dés.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffez l'huile dans une sauteuse. Mettez les cuisses de poulet à dorez à feu vif  pendant environ 5 min de chaque côté. Egouttez le poulet.</ITEM>
  <ITEM>Découpez les tranches de céleri en petits cubes. Faites-les dorer 5 min dans l'huile de cuisson du poulet. Egouttez-les.</ITEM>
  <ITEM>Remplacez-les par les oignons et les petits dés de poivron. Faites à feu doux sans coloration jusqu'à ce que les oignons deviennent translucides (5 min environ).</ITEM>
  <ITEM>Remettez le poulet et le céleri dans la sauteuse. Salez et saupoudrez de paprika fort, et ajoutez le bouillon de volaille. Couvrez. Laissez mijoter pendant 30 min.</ITEM>
  <ITEM>Pendant de temps, égouttez le maïs. Retirez le pédoncule des tomates. Plongez-les 1 min dans de l'eau bouillante, pelez-les. Coupez-les en quartiers, puis enlevez leurs graines.</ITEM>
  <ITEM>En fin de cuisson du poulet, ajoutez le maïs doux pour le réchauffer, ainsi que les quartiers de tomates qui devront à peine cuire pour apporter fraîcheur et acidité à la préparation.</ITEM>
  <ITEM>Parsemez du persil haché et présentez avec le yaourt à part.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> Cuisine Actuelle Hors-série Automne-Hiver 94 - page 11</I>
</CONTENT>
</PAGE>