<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd" xml:lang="fr">
<TITLE>Tarte en cage à la ricotta</TITLE>
<PATH>bouffe/0116.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>préparation : 20 min</ITEM>
  <ITEM>cuisson : 25 à 30 min</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 8 personnes</TITLE>
  <ITEM>400g de <X><T>pâte brisée</T><A>037.htm</A><L>en</L><F>HTML</F></X></ITEM>
  <ITEM>250g de ricotta (fromage de brebis frais)</ITEM>
  <ITEM>125g de farine</ITEM>
  <ITEM>200g de sucre en poudre</ITEM>
  <ITEM>3 œufs</ITEM>
  <ITEM>1 cuil. à soupe de sucre glace</ITEM>
  <ITEM>10cl de crème fraîche</ITEM>
  <ITEM>1 citron non traité</ITEM>
  <ITEM>20g de beurre pour le moule</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Préchauffez votre four à 210°C (thermostat 7).</ITEM>
  <ITEM>Abaissez les deux tiers de la pâte brisée au rouleau sur 3 mm d'épaisseur. Garnissez-en une tourtière préalablement beurrée. Piquez le fond avec une fourchette. Réservez au froid, avec le reste de la pâte.</ITEM>
  <ITEM>Dans un récipient, travaillez la ricotta bien égouttée et le sucre en poudre, pendant environ 10 min, de manière à obtenir un mélange très onctueux.</ITEM>
  <ITEM>Incorporez les œufs entiers, un à un, en battant bien. Puis, ajoutez la crème fraîche, le zeste du citron finement râpé et, pour finir, la farine tamisée.</ITEM>
  <ITEM>Mélangez la préparation jusqu'à obtention d'une pâte parfaitement homogène.</ITEM>
  <ITEM>Sortez la tourtière du réfrigérateur et versez-y la préparation, en lissant la surface.</ITEM>
  <ITEM>Abaissez le reste de pâte et découpez-y des lanières, à la roulette à pate. Disposez-les délicatement à la surface de la tarte, en formant des croisillons.</ITEM>
  <ITEM>Enfournez à mi-hauteur et laissez cuire 25 à 30 mn.</ITEM>
  <ITEM>Sortez de la tourtière du four, démoulez aussitôt et saupoudrez d'un voile de sucre glace.</ITEM>
  <ITEM>Laissez la tarte refroidir complètement sur une grille. Vous pouvez la servir à tout moment.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> Cuisine Actuelle - Hors-Série Août-Septembre 2000 - page 92</I>
</CONTENT>
</PAGE>