<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd" xml:lang="fr">
<TITLE>Tourte au poulet et aux champignons</TITLE>
<PATH>bouffe/0117.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>préparation : 30 min</ITEM>
  <ITEM>cuisson : 25 à 1h50</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 6 personnes</TITLE>
  <ITEM>4 cuisses de poulet désossées</ITEM>
  <ITEM>500g d'escalopes de veau</ITEM>
  <ITEM>300g de pâte brisée</ITEM>
  <ITEM>100g de lardons de poitrine fumée</ITEM>
  <ITEM>250g de champignons de Paris</ITEM>
  <ITEM>3 échalotes</ITEM>
  <ITEM>2 oignons</ITEM>
  <ITEM>2 gousses d'ail</ITEM>
  <ITEM>15cl de bouillon de volaille</ITEM>
  <ITEM>60g de beurre</ITEM>
  <ITEM>1 jaune d'œuf</ITEM>
  <ITEM>15cl de bon vin rouge</ITEM>
  <ITEM>1 clou de girofle</ITEM>
  <ITEM>2 brins de sauge (ou 2 cuil. à soupe de suage en poudre)</ITEM>
  <ITEM>sel, poivre, muscade râpée</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Beurrez l'intérieur d'un plat à tourte (ou d'une grande cocotte ovale) avec 15g de beurre. Préchauffez le four à th. 7 (210°C).</ITEM>
  <ITEM>Détaillez les escalopes en lanières, faites-les revenir à la poêle avec 15g de beurre, et tapissez-en le fond et les bords du plat. Ajoutez un peu de beurre dans la poêle et faites-y revenir les cuisses de poulet coupées en morceaux. Ajoutez-les sur les lanières de veau.</ITEM>
  <ITEM>Jetez la graisse rendue et mettez le reste de beurre dans la poêle. Faites revenir les oignons et 2 échalotes émincées, puis les champignons coupés en lamelles, jusqu'à ce qu'ils aient rendu leur eau. Disposez-les dans le plat sur la viande.</ITEM>
  <ITEM>Plongez les lardons dans une petite casserole d'eau bouillante, égouttez et mettez-les dans le plat. Ajoutez l'ail émincé, la dernière échalote piquée du clou de girofle, la sauge, de la muscade, du sel et du poivre. Couvrez avec le bouillon chaud et le vin.</ITEM>
  <ITEM>Abaissez la pâte sur 5 mm d'épaisseur environ. Taillez un disque légèrement plus grand que l'ouverture du plat et des bandes de 1,5 cm de large. Collez celles-ci sur le bord du plat avec un peu d'eau, mouillez les et appliquer dessus le couvercle de pâte.</ITEM>
  <ITEM>Crantez le bord, creusez une cheminée au centre et glissez-y un petit cylindre de carton. Dorez la pâte au jaune d'œuf et faites cuire dans le four pendant 1h30.</ITEM>
  <ITEM>Servez avec des carottes et légumes verts cuits à l'eau.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> Cuisine Actuelle - Hors-Série Automne-Hiver 1996 - page 32</I>
</CONTENT>
</PAGE>