<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd">
<TITLE>Tomates farcies au boulghour</TITLE>
<PATH>bouffe/0121.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>préparation : 25 min</ITEM>
  <ITEM>cuisson : 35 min</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 4 personnes</TITLE>
  <ITEM>8 grosses tomates</ITEM>
  <ITEM>250g de boulghour</ITEM>
  <ITEM>2 gousses d'ail</ITEM>
  <ITEM>2 oignons</ITEM>
  <ITEM>50g d'olives noires</ITEM>
  <ITEM>30g de tomates séchées</ITEM>
  <ITEM>50g de pignons</ITEM>
  <ITEM>2 brins de thym</ITEM>
  <ITEM>4 brins de persil plat</ITEM>
  <ITEM>1 cuil. à café de sucre</ITEM>
  <ITEM>7 cuil. à soupe d'huile d'olive</ITEM>
  <ITEM>sel, poivre</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Coupez un chapeau aux tomates, épépinez, évidez et récupérez la pulpe. Salez l'intérieur et retournez-les pour les faire dégorger.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffer deux cuillérées d'huile, ajoutez les chapeaux des tomates, la pulpe récupérée, le sucre, la moitié du thym effeuillé, les tomates séchées coupées en lanières, l'ail, du sel et du poivre. Laissez mijoter 10 min jusqu'à ce que le coulis soit épais.</ITEM>
  <ITEM>Mesurez le volume du boulghour. Portez deux fois son volume d'eau salée à ébullition. Ajoutez le boulghour, couvrez. Faites cuire environ 12 min à feu très doux jusqu'à ce qu'il ne reste plus d'eau.</ITEM>
  <ITEM>Préchauffez le four sur th. 6 (180°C). Faites colorer les oignons pelés et hachés dans une poêle avec trois cuillerées d'huile. Hors du feu, ajoutez le persil ciselé, le reste de thym effeuillé, les olives dénoyautées et hachées, les pignons et le boulghour. Salez modérément et poivrez.</ITEM>
  <ITEM>Farcissez les tomates avec le boulghour aux trois quarts de leur hauteur, sans tasser. Terminez de les remplir avec le coulis de tomate. Rangez-les dans un plat, arrosez avec les reste d'huile et enfournez. Laissez cuire 20 min. Servez tiède avec une salade verte.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> Cuisine Actuelle - avril 2000 - page 6</I>
</CONTENT>
</PAGE>