<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd">
<TITLE>Cheesecake au citron</TITLE>
<PATH>bouffe/0126.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>préparation : 30 min</ITEM>
  <ITEM>réfrigération : 6h</ITEM>
  <ITEM>cuisson : 1h10</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<SLIST><TITLE>Pour 8 à 10 personnes</TITLE>
  <ITEM><BLIST>
    <ITEM>1kg de fromage blanc à 20% de matière grasse</ITEM>
    <ITEM>4 œufs moyens</ITEM>
    <ITEM>2 citrons non traités</ITEM>
    <ITEM>200g de sucre</ITEM>
    <ITEM>1/2 pot de gelée (ou marmelade de citron)</ITEM>
    <ITEM>1 pincée de sel fin</ITEM>
  </BLIST></ITEM>
  <ITEM><BLIST><TITLE>Pour la pâte :</TITLE>
    <ITEM>400g de gâteaux secs (type sablés au gingembre)</ITEM>
    <ITEM>130g de beurre + 20g pour le moule</ITEM>
    <ITEM>1 cuil. à café de cannelle en poudre</ITEM>
  </BLIST></ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Préchauffez le four sur th. 5-6 (160°C). Beurrez un moule rond à fond amovible. Couvrez le fond d'un cercle de papier sulfurisé.</ITEM>
  <ITEM>Mélangez à la spatule les biscuits grossièrement émiettés avec 130g de beurre fondu et la cannelle. Garnissez le moule de pâte (bords compris) sur 5 mm d'épaisseur. Réservez au frais.</ITEM>
  <ITEM>Râpez finement le zeste des citrons. Mettez dans le bol d'un robot m"nager et mixez avec le fromage blanc, le sucre, les œufs et le sel jusqu'à obtenir une masse légère et crémeuse.</ITEM>
  <ITEM>Répartissez le mélange dans le moule puis égalisez la surface à la spatule. Faites cuire pendant 1h10 environ au centre du four.</ITEM>
  <ITEM>Eteignez le four, laissez refroidir le biscuit, porte entrouverte. Dans une petite casserole, faîtes fondre la gelée de citron sur feu doux. Versez un demi-centimètre de gelée tiède sur la surface du gâteau. Réservez au réfrigérateur pendant 6h au moins.</ITEM>
  <ITEM>Démoulez le cheesecake sur un plat en le laissant posé sur le fond du moule. Servez bien frais.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> Cuisine Actuelle - hors-série Février-Mars 2003 - page 16</I>
</CONTENT>
</PAGE>