<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd" xml:lang="fr">
<TITLE>Langue de bœuf braisée au madère</TITLE>
<PATH>bouffe/0127.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>Préparation : 30 mn</ITEM>
  <ITEM>Cuisson : 3h25</ITEM>
  <ITEM>Faire dégorger la langue pendant 13h au moins</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 6 à 8 personnes</TITLE>
  <ITEM>1 langue de bœuf de 1 kg 500 environ</ITEM>
  <ITEM>1 poignée de gros sel</ITEM>
  <ITEM>25g de beurre</ITEM>
  <ITEM>250g de carottes</ITEM>
  <ITEM>1 gros navet</ITEM>
  <ITEM>4 ou 5 branches de céleri</ITEM>
  <ITEM>500g de tomates fraîches ou de tomates pelées en conserve</ITEM>
  <ITEM>2 oignons</ITEM>
  <ITEM>3 échalotes</ITEM>
  <ITEM>4 gousses d’ail</ITEM>
  <ITEM>1 gros bouquet garni</ITEM>
  <ITEM>4 cuillerées à soupe de Madère</ITEM>
  <ITEM>1/2 cuillerée à café d’arrow-root ou de Maïzena</ITEM>
  <ITEM>sel et poivre</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Lavez soigneusement la langue ; épongez-la ; frottez-la de tous les côtés avec le gros sel, mettez-la dans un plat et faites-la dégorger ainsi, au réfrigérateur,de 12 à 24 heures.</ITEM>
  <ITEM>Brossez ensuite la langue sous l’eau froide courante pour la débarrasser du gros sel, rincez-la, puis mettez-la dans une grande marmite ; recouvrez la avec 3 litres au moins d’eau froide, couvrez, portez à ébullition, puis laissez cuire à très petite ébullition pendant 50 minutes.</ITEM>
  <ITEM>Pendant ce temps, épluchez les carottes, le navet, le céleri et les oignons ; coupez-les en rondelles fines ; épluchez et hachez les échalotes ; pelez et écrasez l’ail ; si vous utilisez des tomates fraîches, plongez-les 10 secondes dans de l’eau bouillante, pelez-les et coupez-les en quatre.</ITEM>
  <ITEM>Égouttez la langue et plongez-la dans une bassine d’eau froide ; retirez entièrement la membrane rugueuse qui la recouvre ; rincez-la et épongez-la sur du papier absorbant.</ITEM>
  <ITEM>Faites fondre le beurre dans une marmite épaisse, sur feu moyen ; mettez-y la langue ; faites-la blondir de deux côtés pendant 5 minutes, puis ajoutez-y les carottes, le navet, le céleri, les oignons, les échalotes et l’ail ; mélangez, couvrez et faites revenir sur feu très doux pendant 10 minutes.</ITEM>
  <ITEM>Ajoutez à la langue les tomates fraîches ou les tomates pelées avec leur jus et le bouquet garni ; salez et poivrez ; couvrez et faites cuire sur feu le plus doux possible pendant 2 heures.</ITEM>
  <ITEM>Ensuite, retirez le bouquet garni de la marmite ; égouttez la langue, coupez-la en tranches, disposez-la sur le plat de service et tenez la au chaud : délayez l’arrow-root ou la Maïzena avec 1 cuillerée à soupe de sauce très chaude.</ITEM>
  <ITEM>Remettez la marmite de cuisson de la langue sur feu moyen ; versez-y le madère; faites bouillir 2 minutes en grattant le fond du récipient à la cuiller en bois ; rectifiez l’assaisonnement ; ajoutez la fécule délayée ; faites épaissir 1 minute sur feu doux en remuant sans cesse ; versez la sauce sur la langue et servez très chaud.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> "Mon Bouquin de Cuisine" par Françoise Burgaud - page 747</I>
</CONTENT>
</PAGE>