<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd">
<TITLE>Quiche aux tomates, au basilic et à la mozzarella</TITLE>
<PATH>bouffe/0139.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<BLIST><TITLE>La pâte brisée</TITLE>
  <ITEM>250g de farine</ITEM>
  <ITEM>125g de beurre</ITEM>
  <ITEM>1 œuf</ITEM>
  <ITEM>1 pincée de sel</ITEM>
  <ITEM>1 cuil. à café de crème fraîche</ITEM>
</BLIST>
<BLIST><TITLE>La garniture</TITLE>
  <ITEM>3 œufs</ITEM>
  <ITEM>20cl de crème fraîche</ITEM>
  <ITEM>500g de tomates</ITEM>
  <ITEM>125g de mozzarella</ITEM>
  <ITEM>1 poignée de basilic</ITEM>
  <ITEM>1 pincée de sel</ITEM>
  <ITEM>poivre</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>La pâte pour une tarte ou 5 tartelettes : disposer la farine en fontaine sur le plan de travail et ajoutez le sel. Travaillez le beurre coup en cubes et la farine en les faisant passer comme du sable entre les doigts. Faites un puits au centre de ce mélange et versez l'œuf légèrement battu, puis la crème fraîche. À l'aide d'une spatule, travaillez lentement la préparation afin d'obtenir une pâte uniforme et formez une boule. Enveloppez dans un film plastique et réfrigérez pendant 1 heure avant de l'utiliser.</ITEM>
  <ITEM>Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6). Beurrez légèrement un moule à tarte. Étalez la pâte et déposez-la dans le moule. Piquez le fond avec une fourchette.</ITEM>
  <ITEM>La garniture : trempez les tomates dans de l'eau bouillante. Retirez-les et plongez-les dans un bol d'eau froide avant de les peler. Coupez-les en deux et retirez les pépins. Découpez-les ensuite en morceaux et disposez-les sur la pâte. Recouvrez-les de mozzarella coupée en dés. Parsemez de feuilles de basilic. Battez les œufs et la crème dans un saladier. Salez, poivrez.</ITEM>
  <ITEM>Versez la garniture sur la pâte et faites cuire pendant environ 40 minutes.</ITEM>
  <ITEM>Avant de démouler, laisser refroidir.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> "Quiches, cakes &amp; compagnie" d'Ilona Chovancova - page 6</I>
</CONTENT>
</PAGE>
