<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd">
<TITLE>Rôti de porc aux pommes</TITLE>
<PATH>bouffe/0146.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>Préparation : 10 mn</ITEM>
  <ITEM>Cuisson : 1h 25</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 5 ou 6 personnes :</TITLE>
  <ITEM>1 kg 500 de filet ou de palette de porc bardée et ficelée</ITEM>
  <ITEM>2 cuillerées à soupe d'huile ou de saindoux</ITEM>
  <ITEM>1 kg de pommes acidulées</ITEM>
  <ITEM>4 oignons</ITEM>
  <ITEM>2 échalotes</ITEM>
  <ITEM>3 gousses d'ail</ITEM>
  <ITEM>sel et poivre</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Épluchez les gousses d'ail et taillez-les en éclats pointus ; piquez-en toute la surface de la palette ; épluchez et hachez finement les oignons et les échalotes.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffer l'huile ou le saindoux dans une cocotte ; mettez-y la palette ; faites-la dorer de tous les côtés, sur feu moyen, pendant 7 ou 8 minutes ; salez-la et poivrez-la.</ITEM>
  <ITEM>Ajoutez le hachis d'oignons et d'échalotes autour de la viande ; faites-le blondir pendant 2 ou 3 minutes sur feu doux ; ajoutez alors l'ail ; arrosez avec 10 centilitres d'eau chaude, portez à ébullition, réduisez le feu au minimum et faites cuire pendant 1 heure.</ITEM>
  <ITEM>Juste avant la fin de cette cuisson, pelez les pommes, coupez-les en quatre, retirez-en le cœur et les pépins, puis taillez chaque quartier en 3 ou 4 lamelles épaisses.</ITEM>
  <ITEM>Ajoutez les pommes autour de la palette ; si la sauce est presque totalement évaporée, ajoutez 3 ou 4 cuillerées supplémentaires d'eau chaude ; rectifiez l'assaisonnement ; couvrez à nouveau et faites cuire pendant encore 15 minutes, sur feu très doux.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffer le plat de service.</ITEM>
  <ITEM>Quand la viande est cuite, égouttez-la, déficelez-la, retirez-en la barde et découpez-la ; mettez les tranches dans le plat chaud ; égouttez les lamelles de pommes à l'écumoire et disposez-les autour des tranches de viande ; nappez avec la sauce et servez aussitôt, avec des pommes de terre vapeur.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> "Mon Bouquin de Cuisine" par Françoise Burgaud - page 968</I>
</CONTENT>
</PAGE>
