<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd">
<TITLE>Bœuf bourguignon (2)</TITLE>
<PATH>bouffe/0148.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>Préparation : 10 mn</ITEM>
  <ITEM>Cuisson : 2h</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 4 ou 5 personnes :</TITLE>
  <ITEM>1 kg de tranche, de macreuse ou de pointe de culotte</ITEM>
  <ITEM>1 cuillerée à soupe de farine</ITEM>
  <ITEM>150g de lard de poitrine frais</ITEM>
  <ITEM>30g de beurre</ITEM>
  <ITEM>1 grosse échalote</ITEM>
  <ITEM>2 oignons</ITEM>
  <ITEM>1/2 litre de vin rouge</ITEM>
  <ITEM>1 verre de bouillon frais ou préparé avec du concentré</ITEM>
  <ITEM>1 ou 2 gousses d'ail</ITEM>
  <ITEM>1 bouquet garni</ITEM>
  <ITEM>1 kg de pommes de terre</ITEM>
  <ITEM>1 petit bouquet de persil</ITEM>
  <ITEM>sel et poivre</ITEM>
</BLIST>
<BLIST><TITLE>Pour le beurre manié :</TITLE>
  <ITEM>1 cuillerée à dessert de beurre</ITEM>
  <ITEM>la même quantité de farine</ITEM>
</BLIST>
Prévoir une cocotte à pression.
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Coupez le lard en fins lardons ; faites chauffer le beurre dans une cocotte à pression, ajoutez les lardons et faites-les rissoler, en les retournant plusieurs fois ; pendant de temps, coupez la viande en gros cubes et pelez les oignons, l'échalote et l'ail ; hachez ensemble oignon et échalote, écrasez l'ail.</ITEM>
  <ITEM>Quand la viande est bien revenue, poudrez-la de farine et ajoutez le vin rouge, le bouillon, l'ail, le bouquet garni, de sel et du poivre ; couvrez sans installer la pression et laissez cuire doucement pendant 2 heures, mais :</ITEM>
  <ITEM>Après une 1 heure de cuisson, pelez les pommes de terre, coupez-les en quatre, lavez-les et placez-les dans le panier à trous de l'appareil ; posez celui-ci sur la viande : les pommes de terre cuiront à la vapeur.</ITEM>
  <ITEM>Lavez, épongez et ciselez le persil.</ITEM>
  <ITEM>Quand le "bourguignon" est cuit, préparez le beurre manié en mélangeant la cuillerée de beurre et la cuillerée de farine ; jetez le mélange dans la cocotte et remuez bien ; laissez cuire 2 minutes.</ITEM>
  <ITEM>Versez la viande dans un plat creux ; disposez les pommes de terre autour, parsemez de persil ciselé et servez brûlant.</ITEM>
  <ITEM>Pour accélérer la cuisson, vous pouvez utiliser la pression pendant 45 minutes, puis laisser échapper la vapeur pour achever la cuisson de façon traditionnelle. Si le temps presse, vous pouvez faire cuire entièrement à la pression, pendant 1 heure.</ITEM>
  <ITEM>Pour améliorer le bourguignon, vous pouvez ajouter à la cuisson 200g de petits champignons entiers ou de gros champignons émincés ou bien, 20 minutes avant la fin de la cuisson de la viande, une douzaine de petits oignons revenus au beurre.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> "Mon Bouquin de Cuisine" par Françoise Burgaud - page 209</I>
</CONTENT>
</PAGE>
