<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd" xml:lang="fr">
<TITLE>Osso-buco</TITLE>
<PATH>bouffe/0151.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>Préparation : 15 mn</ITEM>
  <ITEM>Cuisson : 3h</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 6 personnes :</TITLE>
  <ITEM>1kg 750 de jarret de veau coupé en tranches</ITEM>
  <ITEM>50g de farine</ITEM>
  <ITEM>3 cuillerées à soupe d'huile d'olive</ITEM>
  <ITEM>2 carottes</ITEM>
  <ITEM>1 poireau</ITEM>
  <ITEM>1 gros oignon</ITEM>
  <ITEM>2 échalotes</ITEM>
  <ITEM>4 gousses d'ail</ITEM>
  <ITEM>600g de tomates pelées en conserve</ITEM>
  <ITEM>1 branche de céleri</ITEM>
  <ITEM>10 cl de vin blanc sec</ITEM>
  <ITEM>25 cl de bouillon de bœuf préparé avec du concentré</ITEM>
  <ITEM>1 bouquet garni</ITEM>
  <ITEM>1 grosse pincée de piment de Cayenne</ITEM>
  <ITEM>1 petite botte de persil</ITEM>
  <ITEM>set et poivre</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Versez la farine dans un plat creux ; salez-la et poivrez-la ; passez-y les tranches de jarret, puis secouez-les pour en retirer l'excédent ; épluchez l'oignon et les échalotes et hachez-les finement ; grattez les carottes et coupez-les en rondelles ; pelez et écrasez l'ail ; effilez le céleri et coupez-le en petits dés ; épluchez le poireau en n'en gardant que le blanc ; hachez-le finement ; lavez et ciselez le persil.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffer l'huile d'olive dans une grande cocotte ; faites-y revenir les tranches de jarret pendant 3 à 4 minutes ; retournez ensuite les tranches ; ajoutez les morceaux de céleri, d'oignon, de carottes et de poireau ; faites dorer pendant 5 minutes, puis ajoutez l'ail et les échalotes ; mélangez ; ajoutez alors les tomates avec leur jus, le bouillon, le vin blanc, le bouquet garni, le piment de Cayenne, du sel et du poivre ; portez à ébullition sur feu vif, puis réduisez le feu, couvrez et faites cuire à petite ébullition pendant 2 heures 50.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffer le plat de service au dessus d'une casserole d'eau bouillante.</ITEM>
  <ITEM>Retirez le bouquet garni de l'osso-buco ; rectifiez l'assaisonnement ; versez l'osso-buco dans le plat chaud, parsemez-le de persil haché ; servez-le avec des pâtes au beurre et une coupe de parmesan.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> "Mon Bouquin de Cuisine" par Françoise Burgaud - page 881</I>
</CONTENT>
</PAGE>