<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd" xml:lang="fr">
<TITLE>Chou braisé aux lardons</TITLE>
<PATH>bouffe/0152.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>Préparation : 15 mn</ITEM>
  <ITEM>Cuisson : 1 h 20</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 6 personnes :</TITLE>
  <ITEM>1 gros chou blanc</ITEM>
  <ITEM>250g de lard de poitrine fumée</ITEM>
  <ITEM>1 gros oignon</ITEM>
  <ITEM>1 grosse carotte</ITEM>
  <ITEM>1 gros blanc de poireau</ITEM>
  <ITEM>1 côte de céleri</ITEM>
  <ITEM>1 bouquet garni</ITEM>
  <ITEM>60g de beurre ou 3 cuillerées à soupe d’huile</ITEM>
  <ITEM>2 grands verres de bouillon frais ou préparé avec du concentré</ITEM>
  <ITEM>gros sel</ITEM>
  <ITEM>sel et poivre</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Mettez un faitout d’eau salée à bouillir et faites chauffer le four à 250°C.</ITEM>
  <ITEM>Débarrassez le chou de ses feuilles fanées éventuelles, coupez-le en huit et retirez la partie centrale dure ; coupez les feuilles en lanières ; jetez ces lanières dans l’eau bouillante, laissez-les blanchir 3 ou 4 minutes, puis égouttez-les, rafraîchissez-les, égouttez-les encore, pressez-les ; pendant ce temps, pelez la carotte et l’oignon, coupez-les en petits dés ; coupez la couenne du lard et coupez-le en fins lardons.</ITEM>
  <ITEM>Faites fondre le beurre ou chauffer l’huile dans une cocotte ; ajoutez les lardons et retournez-les pour qu’ils dorent de toutes parts, puis ajoutez les légumes taillés, couvrez et laisser cuire doucement (étuver) 7 ou 8 minutes.</ITEM>
  <ITEM>Ajoutez les lanières de chou, la moitié du bouillon, le bouquet garni et du poivre : vous ne salerez que plus tard ; couvrez, enfournez et laissez la cuisson s’achever 1 heure environ, en ajoutant peu à peu le reste du bouillon si c’est nécessaire : tout le liquide doit être absorbé en fin de cuisson ; rectifiez l’assaisonnement.</ITEM>
  <ITEM>Retirez le bouquet garni de la cocotte et servez le chou braisé brûlant.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> "Mon Bouquin de Cuisine" par Françoise Burgaud - page 334</I>
</CONTENT>
</PAGE>