<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../css/strict.xsl"?>
<PAGE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../css/schema.xsd">
<TITLE>Porc aux épices à l'indonésienne</TITLE>
<PATH>bouffe/0153.xml</PATH>
<DATE><YEAR>2010</YEAR><MONTH>10</MONTH><DAY>25</DAY></DATE>
<CONTENT>
<SLIST>
  <ITEM>Préparation : 15 mn</ITEM>
  <ITEM>Cuisson : 1 h 25 environ</ITEM>
</SLIST>
<LINE/>
<BLIST><TITLE>Pour 4 personnes :</TITLE>
  <ITEM>800g d'échine de porc</ITEM>
  <ITEM>2 oignons</ITEM>
  <ITEM>1 gros poivron vert</ITEM>
  <ITEM>1/2 boîte de tomates concassées</ITEM>
  <ITEM>1/2 litre de bouillon de bœuf corsé</ITEM>
  <ITEM>1 bouquet garni</ITEM>
  <ITEM>2 grosses gousses d'ail</ITEM>
  <ITEM>4 cuillerées à soupe d'huile</ITEM>
  <ITEM>1 dose de safran en poudre</ITEM>
  <ITEM>1/2 cuillerée à café de gingembre en poudre</ITEM>
  <ITEM>1 grosse pincée de quatre-épices</ITEM>
  <ITEM>1 petite botte de persil de coriandre frais ou de cerfeuil</ITEM>
  <ITEM>sel et poivre</ITEM>
</BLIST>
<LINE/>
<BLIST>
  <ITEM>Épluchez les oignons et coupez-les en lamelles fines ; lavez et essuyez le poivron, fendez-le en deux, retirez-en les graines et les cloisons blanches, puis taillez-le en lanières fines ; coupez la viande en dés de 3 cm environ de côté ; pelez et écrasez l'ail.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffer l'huile dans une sauteuse, mettez-y les dés de viande ; faites-les dorer de tous les côtés sur feu vif pendant 5 minutes ; ajoutez-y alors les lamelles d'oignons et les lanières de poivron ; faites blondir pendant 2 ou 3 minutes sur feu moyen, en remuant sans cesse.</ITEM>
  <ITEM>Ajoutez ensuite les tomates concassées avec leur jus et assez de bouillon pour que le liquide arrive à mi-hauteur de la viande ; ajoutez l'ail, le bouquet garni, le safran, le gingembre et les quatres-épices ; salez et poivrez ; portez à ébullition, puis réduisez le feu au minimum, couvrez et faites cuire pendant 1 heure.</ITEM>
  <ITEM>Retirez ensuite le couvercle et laissez cuire encore pendant 15 minutes à feu moyen pour faire épaissir la sauce ; rectifiez l'assaisonnement.</ITEM>
  <ITEM>Faites chauffer le plat de service ; lavez et ciselez le persil de coriandre ou le cerfeuil.</ITEM>
  <ITEM>Quand la sauce est onctueuse, versez la viande et sa sauce dans le plat chaud, parsemez de persil de coriandre ou de cerfeuil et servez aussitôt, avec du riz.</ITEM>
</BLIST>
<I><U>source :</U> "Mon Bouquin de Cuisine" par Françoise Burgaud - page 964</I>
</CONTENT>
</PAGE>